【翻譯】短篇日本怪奇物語（七） [不推文]

記得用不推文呀

POST（1）：
POST（2）：
POST（3）：
POST（4）：
POST（5）：
POST（6）：

山田巴最近工作好返啲未

ok
唔好阻住出面正經post

調整咗心態所以無舊時咁辛苦
希望遲下忙啲果排唔好好似上年咁係咁做錯嘢

btw不推文呀

山田巴
你工作方面有無好返d?

作為由第一個Post就開始支持既
點都要入黎留個名

山田巴好耐冇見

唉 睇下故放鬆下

大家記得要不推文回覆

心急回覆無留意

放鬆啲唔好比太大壓力自己
得閒出吓故

等到了

冇撳到不推文sorry

LM

舊讀者留名

第一百七十一話：『妹妹的恐怖故事』

「哥哥！快點聽我說啊！我最近聽了很多恐怖故事！」

我心想：「這傢伙真煩啊！一如以往的無視吧。」

「哥哥！這是個有關咀咒的故事啊！」

我繼續一臉平靜地看書，裝作聽不見她纏人的聲音。

「據說呢，某個地方有個孩子，只要你和它搭話便會立即喪命！」

我心裡納悶著：「又是這種老掉牙的鬼故事嗎？一點新意也沒有。」

「但是呢，那孩子會幻化成普通人的樣子，任誰也看不出它是鬼怪啊！」

我繼續裝作若無其事，心裡卻不滿地咕嚕：「這傢伙從一開始到底在說什麼啊。」

「絕對不能搭話呢！雖說是幻化成人形，但始終不是真人，所以一定有破綻啊！」

我實在忍不住了，望向煩人的妹妹說道：「從剛才開始你在胡說些什麼啊？好煩啊！快去打掃房間吧！」

「嘻！哥哥終於理睬我呢！」

我突然感到不對勁－我的妹妹從不會叫我做「哥哥」，她只會直呼我的名字。

這時，「妹妹」臉上掛著一個我從未見過的詭異微笑…

調整咗心態所以感覺上無以前咁難捱

好耐無見

其實譯咗一段日子
不過呢排都無乜心機出故

lm

明白既...

山田巴long time no see

山田巴

Long time no see
原來上次出post已經係10個月前嘅事

錫啖先

shit

終於等到

山田巴已經唔記得左我啦

山田巴！！！
今朝一收到你個po通知超開心！！
好掛住你譯啲故啊
會一直支持你！！！

正呀等你好耐啦山田巴

留名

正呀 留名

不推呀師兄

墳巴

好耐無見喇

久等了

多謝支持
記住不推文呀

第一百七十二話：『善解人意的女友』

我每年都會打破自己的紀錄—「沒有女朋友的年歷」這種紀錄。

在鄉下出生及長大的我，在高中畢業後迫不及待跑到看似很華麗、很時髦的東京上大學，心裡有著不切實際的幻想，但是現實總是殘酷的。

在大學裡我參加了足球隊，即是傳說中的「輕浮小組」，因為足球隊隊員在星期五晚都會參加相親活動，在燈紅酒綠的地方認識女孩。星期五晚對於本來就與女性有溝通障礙的我簡直是一件苦差，可是為了迎合隊員和前輩，我只好硬著頭皮頂上。

當時為了不想加重父母的經濟負擔，我只好在週末到餐廳打工，可是賺回來的錢都花在星期五晚的相親活動上，令我不得不開始懷疑這樣浪費自己的青春是否一件好事。

新學期來臨，令人憂鬱的春天的星期五晚上，我又一次違背自己的意願參加了相親活動。坐在熱鬧的居酒屋裡，我實行名為「就這樣坐著等待時間流逝」的作戰策略，而「還是退出足球隊罷了」等等的想法開始在腦海裡浮現。

過了二十分鐘後，這晚相親活動的女性對象終於來到了。當中的一人一邊說著「我可以坐在這裡嗎？」，一邊未有等我回答便擅自坐在我與牆壁之間那個窄小的位置。

我對那個身材瘦削、有著一頭長及胸前的黑髮的女性頗有好感的。我向右邊的友人擠去，為那位女性騰出多一點空間。她不只有著清純的外表，還不時把食物夾到我的碟子上，看見我的酒杯空了時還主動幫我酌酒，感覺上是個溫柔體貼的人。

我決定開口跟她說話：「還未問你叫甚麼名字呢。我叫雅信，佐藤雅信。你呢？」

「我叫結衣。」

「結衣啊。真不好意思，座位很狹小吧。」我望向她緊貼著牆壁的樣子問道。

「啊，完全沒問題啊。」

她的一舉手一投足都把我深深吸引著，我與女性溝通時的恐懼感一掃而空，取而代之的時想好好跟她說話的衝動。還未退出足球隊，真是太好了。

（第一百七十二話—續）

與平時的星期五晚不同，這晚的時間在眨眼間便流逝了。糟糕了，還未開口問她的聯絡方法。

她好像察覺到我焦急的心似的，輕輕地問我：「佐藤先生，我可以要你的聯絡方式嗎？當然，不願意的話也不要緊。」

「當然願意！我拼了命也想得到你的電話號碼，拼了命也想再次見到你。」我在心裡吶喊著，同時強忍著把這些說話宣之於口的衝動，故作冷靜地說：「好啊，可以告訴我你的電話號碼嗎？」

罕見地，她卻沒有手提電話，只遞給我一張寫了地址的字條。我真是完全被她吸引著，對我來說她就像是天使一樣的存在，這麼夢幻，這麼不真實。我也把自己的地址寫下，並放到她的手上。

相親活動完結後，男生和女生在居酒屋門前分道揚鑣。天使般的她未有跟女生們一起往車站走去，只是站在原地跟我揮手說再見。

第二天早上醒來，我覺得昨晚的一切都是一場美夢，直至我看到放在床頭的字條時才確認昨晚的事是真實發生過。

「糟糕！睡過頭了！」我看看字條旁邊的鬧鐘，驚覺已經是十一時了，餐廳的打工早應在八時開始。

也許是因為被結衣弄得我心神仿佛，一整天犯了無數次錯，被餐廳的老闆罵個狗血淋頭。終於到了下班的時間，我拖著疲憊不堪的身體泡進浴缸裡，藉以消除一整日疲勞。這時，門鈴「叮噹」的響起。

都已經這個時間了，還有人送貨嗎？

我一邊喊著「來了」，一邊把身體隨意抹抹後穿上衣服，未有看過防盜眼便打開了家裡的大門。

出現在眼前的不是男性送貨員，而是我朝思暮想的結衣！

我頓時說不出話，理智提醒我要先把衣服穿好。我急急忙忙地說「請等等」，立即關上門把衣服穿好，再把凌亂的客廳快速收拾一下，把垃圾雜物都踢到櫃底，便開門請結衣進來。

「對…對不起呢，家裡比較混亂…請進！」我懊悔著為甚麼自己不早點整理。

她一如以往以可人的聲線說：「不要緊，我才該道歉呢！沒有問你便突然跑上來…」她低著頭走進我的家，把剛脫下的鞋子放得整整齊齊後，便走進廚房裡開始準備煮食。

「還未吃飯呢？家裡有白米嗎？」她把長髮束到後腦，輕輕地問我。

這是甚麼一回事！簡直就像進入了愛情漫畫的世界裡，我覺得自己是最幸福的人，高興得仿佛浮到半空中。

她做的菜比我做得菜好吃得多，我直情想像漫畫的主角誇張地大叫「大好吃！」

吃過飯後，我們一邊看電視一邊聊天。說真的，當時電視在播放著甚麼節目我也毫無印象，在我眼前只有她天使般的臉孔。不知不覺間已經十一時了，難道她打算今晚在這裡過夜嗎？我不自覺地興奮了起來，但後來突然覺得頭很暈，在第二天早上才發現自己不知何時像是昏倒過去似的倒在梳化上睡著了，而她的身影早就消失不見，應該是昨晚一個人離開了吧。該死的，我怎麼這樣沒用，任由她一個女生在晚上獨自回家。

現在不是回想過去的時候，因為已經中午十二時了！又要遲到了！我急忙出門跑去打工的餐廳。

晚上，在我洗澡時結衣又到訪了。她拿著一袋二袋的食材，說要做飯給我。跟昨晚一樣，我像是在天堂一樣過著幸福的時間，只是吃飽後突然頭痛並昏睡過去。

（第一百七十二話—續）

這樣的美夢持續了約一個星期。一天，我在大學上課時肚子突然很痛，痛得我冷汗狂流，那種痛是前所未有的。最後，在同學的幫忙下，我乘坐救護車到附近的醫院去。

我被診斷出「腸閉塞」的問題。醫生把一條長長的管從我的鼻腔插入，把我腸內未能成功消化的東西吸出來。吸出來的東西如同海底的垃圾一樣噁心，看起來似是經過擠壓的膠袋、頭髮和一些已經不能分辨的物件。

醫生一臉不解的問道：「你到底吃了甚麼鬼東西？」我怎會知道。

醫院通知了我的家人，母親當天便從鄉下趕過來探望我。雖然母親說她想留在東京照顧我一陣子，但我一來不想她在身邊囉嗦，二來她又未必可以請長假，所以我便叫她回去了。

母親臨走時把一個小巧的御守交給我，叫我要二十四小時帶在身旁。

是那個御守發揮了效用，還是醫生的醫術高明，不久後我便能出院了。回到家已經是下午四時。

「說起來，結衣不知道我入院一事。她在這後日子有沒有來找我？她一定很擔心了吧。」喃喃自語的我打開門後，便被眼前的光景嚇壞了—家裡像是打仗後的廢墟一樣，垃圾遍地，凌亂不堪。

不只是客廳，就連洗手間、廚房、睡房也混亂無比，最令我感到奇怪的是連廚具、碗碟上也有一束一束一頭髮。難道我腸胃裡的頭髮，是我這些日子吃的…？

既然得不出結論，我只好收拾家裡。收拾好大部份地方後，我不經意地看看時鐘，原來已經晚上八時了。

此刻，「叮噹」的門鈴打破了家裡的寂靜。

是結衣吧…？

我心裡發寒，一陣不安的預兆驅使我走進房間內，並躲在衣櫃裡。

「叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹」門鈴瘋狂的響著。我努力不讓自己大叫出來，可是我心知自己最後一定會忍不住叫喊。

隨即，外面傳來一陣腳步聲，並在我瑟縮的衣櫃外停下。我用雙手蓋著臉部，心裡重覆著「快點走吧」這句說話。

是上天聽到我的呼叫嗎？衣櫃外變得鴉雀無聲，我驚惶地從衣櫃的門縫往外望去，外面一個人也沒有。

正當我鬆一口氣時，眼前出現了結衣的臉—不，那不再是可愛的結衣了，那是一隻厲鬼！她張開口大叫：「你！快！點！吃！我！的！頭！髮髮髮髮髮—！！」

按照母親的說話，她還是不放心，走到我的公寓時發現門沒有鎖好，走入來便看見家裡一片混亂，而我則在半開的衣櫃裡暈倒。

到底，那個「結衣」是人，還是甚麼東西，我也不清楚了，只記得那件事發生後不久我便搬到別處居住，後來沒有再遇上怪事。

結衣有冇咁多頭髮 甩到成屋都係

一路甩一路生返出嚟

第一百七十三話：『黑色的掌印』

那是小學時發生的事。

當時，附近住了一個名叫沙也加的女孩。由於她的父親因病入院，她的母親終日在兼職工作與到醫院探病中奔波，無暇照顧還未上幼稚園的沙也加，因此，我們這些鄰居都會輪流照顧她。

一天，我的媽媽帶沙也加到公園的沙池玩耍。滿身沙子的沙也加回到我家的時候髒髒的，所以我立即帶她洗澡。可是，沙也加可能因為年紀太小，洗澡後不懂穿上乾淨的衣服，反而穿上那套沾滿沙子的衣服直接跑到我的床上玩耍。

我看見自己心愛的卡通床舖被弄髒後頓時怒不可遏，一手扯著沙也加的衣領把她重重摔在地上。沙也加立即哇哇大哭，母親聞聲前來，我只好說謊，稱沙也加自己不小心從床上跌下來。母親沒有懷疑，一個勁地抱著沙也加，說著：「乖，乖，不哭了。」

傍晚，沙也加的母親前來把她接走了，並同時告訴我們沙也加的父親已病逝。當天晚上大概十一時，我在清潔得乾乾淨淨的床上睡得正香時，玄關傳來「叩叩」的敲門聲。一般來說，我家沒有什麼訪客，更加別說在這種時間擾人清夢的不懂禮節的客人了。

走廊傳來爸爸的腳步聲，同時門外的敲門聲仍是連續不斷地響著。我想應該是惡作劇吧，因為我聽見爸爸怒叫道：「是誰呀！玩夠了吧！」

當我以為事情會告一段落時，突然我家的所有窗子都被誰敲打得「啪啪」作響，就連我在二樓的睡房也不能幸免。雖然窗外沒有人，但是好像有無數隻手在拍打窗戶般，因為，玻璃窗上留下一隻隻黑色的手掌印。

我忽然想起今天因為床舖被弄髒而把沙也加摔到地上一事，接著更想起她的父親在數小時前病逝的事。

「難道…是她父親替女兒教訓我嗎？」我惶恐地想像著。

窗外的拍打聲並無停止的跡象。我在心裡默念著：「對不起…對不起…對不起…」不知念了多久，那敲打窗戶的聲音才停止下來。

第二天，我們一家到沙也加的家參與「通夜」儀式。沙也加的母親悄悄走過來我們身邊，問道：「小葵，請問我家沙也加在昨天是否把你的床弄髒了呢？真對不起呢。昨日孩子爸爸（意指丈夫）回來告訴我，我才得知沙也加為你們添麻煩了，而孩子爸爸在晚上把你們嚇到，真對不起呢。」

我和爸媽面面相覤，認為是沙也加母親一時說錯了，向她確認道：「是沙也加告訴你嗎？」她搖搖頭，說：「是孩子爸爸告訴我啊。」

後來，我肯定昨晚來我家拍打門窗的是沙也加的父親，因為，我在無意間看到躺在棺木裡沙也加父親的雙手明顯有著黑色的污漬。

bt

山田巴, 可以再睇到你D故好感動, 好幸福

見到咁多舊讀者
我都好感動

支持

山田巴強勢回歸

我live哂6個post
但係到今年先開account
所以係第一次留名

返嚟了

多謝你呀

Btw 大家記住記住記住聽日去投票！

唔投票/投保蝗黨就結衣請佢食頭髮

好！！！

夢巴！
最近點呀好似無乜見你出故咁

真係唔認得
咁無辦法啦
見到你依家精神返
我都放心啦
Bye

我起你底先發現你係青山吉能
你改咗名點認喎唔好嬲～

繼續支持你出文

過多一排先出
呢排吸收緊好養分，呢個post啱曬

新讀者留名

多謝你支持咗我咁耐呀

期待夢巴新故

歡迎

好耐無見喇小明

唔記得不推文

等左好耐

第一百七十四話：『為了保護妹妹』

這是發生在女性朋友身上的故事。為了隱藏她的身份，我修改了一小部份的細節。

朋友Ａ子（24歲）有一個比她年長三年的姐姐。姊妹一向關係良好，無所不談，Ａ子就連在短期大學裡結交男朋友一事也有跟姐姐說明。

那天晚上，姊姊剛從浴室走出來，而Ａ子正在客廳與父母說著一些無聊事。穿著睡衣的姊姊踏上吱吱作響的木造樓梯，返回自己位置二樓的房間。（註：日本沒有「地下」，建築物位於地面的那層叫「一樓」。）因為想與姊姊討論一下找工作的事情，Ａ子也走上二樓，往姊姊的房間走去。

敲門後，Ａ子打開了門，看見姊姊正坐在梳妝台前整理頭髮。姊姊背對著Ａ子，說道：「Ａ子，你返回客廳吧。」姊姊聲線平靜但強硬，感到奇怪的Ａ子說：「但我有些事情想跟你商量啊。」

姊姊不為所動，只顧叫Ａ子返回客廳。一臉困惑的Ａ子只好聽從姊姊所說，回到樓下的客廳裡去。

當晚，慘劇發生了。姊姊被一名陌生男性用刀刺死了。

原來，姊姊透過梳妝台的鏡子，看到後方的床下底躲著一個手持短刀的男性，為了保護Ａ子，姊姊不動聲息地叫Ａ子離開。結果，姊姊便慘死在那陌生男性刀下。

這件事，在町內引起了好一陣騷動。

尋日掛住睇選舉唔記得入嚟入故
繼續留名

點解妹妹走果陣唔一齊走

第一百七十五話：『至今仍後悔的事』

直至現在，我還是非常後悔。

去年夏天，我和同事雅正到縣內有名的心靈場所探險後，二人的運氣都不約而同地轉差，生病、交通意外、工作上的嚴重過失等一浪接一浪地發生。最初我們還半開玩笑的說「難道是在心靈場所惹上鬼怪嗎？」，但後來不斷出現的事故令我們開始擔憂。

一天，我們下班後沿著街燈不多的小路往車站走去，迎面而來的身一個穿寺廟服裝的和尚似是向我們搭話，又像是自言自語：「到底怎麼了？怎會被那種東西纏上啊？」

與那和尚談了幾句後，我們明白這些日子的事情並不是巧合，而是在心靈場所的怨念盯上了我們。那好心的和尚告訴我們他的寺廟的地址，並叫我們盡快到訪。

到了週末，我們二人駕車到了和尚所說的寺廟。穿過停車場旁邊宏偉的鳥居後，面前是一段長長的樓梯，而那寺廟則位於樓梯的盡頭。

「比想像中更大呢…」我們一邊說話，一邊氣呼呼地登上那段長得仿如沒有盡頭的階梯。終於到達目的地時，天色開始昏暗了起來。

在本堂作簡單參拜後，我們沿著指示往「社務所」的方向走去。寺廟的主持好像一早預知我們的來臨，早已站在那裡等待我們。

主持帶領我們回到剛才的本堂，指示我們跪在布座團上。我們正襟危坐後，主持便開始唸經。我們雖然不明白那經文的內容，但亦能感受經文洗淨人世間凡塵的力量。

唸過經後，主持轉過身來對我們說：「這樣就好了。以後，不要再隨便走到那些地方。你們由踏出本堂一刻，直至完全離開本寺前，有兩個守則必須遵守。」說罷，主持臉上閃過一種緊張的神色。

「惡靈的咀咒是從口進入你們的身體，所以絕對不要張開咀。可能過程中你們會覺得不舒服，但切記不能張開咀。」主持把一張寫了字的字條對摺，說：「你們要把這張紙放在口中。」

我們伸出手，從主持手上拿了字條。

「還有一件事，惡靈是從後而來的，所以直至通過鳥居之前，絕對不要回頭。」

我們點點頭，表示明白主持的話。

主持再次嚴厲地叮囑我們：「記住無論發生甚麼事，也不可以違反這兩件事！」

就這樣，我們按照主持的吩咐，不發一言地離開了本堂，準備走過那條長長的階梯，從鳥居離開寺廟。

當時太陽已差不多完全下山，四周變得黑暗，階梯兩旁相隔頗遠的燈光根本不足以照亮整條道路。

我們口裡放著那張摺疊一半的字條，小心翼翼地一步一步走下石梯。雅正走在我前面，穩穩地向下走。我一邊走，心裡一邊懊悔著之前竟一時貪玩去了心靈場所探險，若不是作了那種蠢事，現在都不用受這種苦，也不用為寺廟的人帶來麻煩了吧，一定要找個日子再來好好向寺廟的人道謝。

後面不時傳來樹葉被風吹得沙沙作響的聲音，有好幾次我想掉頭望一望，但理智還是成功抑止了我回頭看的衝動。

眼前的鳥居變得愈來愈大，意味著我們離目標愈來愈近。

當走在我前面的雅正還有三、四級樓梯便到達鳥居時，身後傳來主持的聲音：「喂！你們兩個！遺留了東西啊！」然後，一陣急促的腳步聲隨之而來。

正當我想回頭看看是甚麼事時，我突然想起「不能回頭」這個守則。我臨崖勒馬，未有回頭張望，但眼前的雅正正準備回頭。

我在心裡大叫著「不要回頭啊！」，但已經遲了一步。雅正已轉了頭看著我的後方，而口裡的字條因為他張口問了一句「甚麼事」而掉在石級上。

我慌忙走下石梯，走過雅正身邊，確認自己穿過了鳥居後才回頭望向雅正，只見他呆立堂場，像個無生氣的人偶般沒有半點反應。

我連忙大叫：「喂！雅正！回家吧！快來這邊！振作點！」任憑我力竭聲嘶地叫喊，雅正也是一動也不動地背向我站著。

這時，真正的主持憂心忡忡地走下來，他察覺雅正神色有異後便對我說：「這小子暫時留在寺廟裡由我照顧，你先回家吧！」說過這句話，他便抱起雅正，一步一步的往寺廟走回去。

那天晚上我完全睡不著，到了第二天更向公司請了假，走到寺廟裡看看雅正的情況。到了寺廟後，只見雅正穿起寺廟的衣服，在寺內專心地掃地，無論我怎樣叫他他也沒有任何反應，說白了就像扯線玩偶一樣。

現在，距離那件事已過了半年，雅正還在那寺廟生活。

我果區得一席建制
睇住何妖咩都無晒果刻好心涼
好快佢就連立法會議員都唔係

可能怕驚動到個殺人犯
嬲起上嚟殺晒佢兩個

第一百七十五話：『至今仍後悔的事』
已經三魂唔見咗七魄

我覺得主持好似有啲古怪

可能成件事係個局
去探完靈之後一直跟住佢哋
先係小事嚇下佢哋
然後就教佢哋去寺廟請君入甕
含住張符行落山可能係個儀式嚟
回頭就係同意畀人捉
雖然最後捉唔晒但總算捉到一個

咁樣解就變得好心寒
可能間寺廟都唔係真正嘅寺廟嚟...

可能冇去所謂寺廟只係繼續畀人搞
去完果下如果兩個都回頭就

掛住睇區選D野都唔記得黎留明支持山田巴
我果邊黃哂
為手足都要繼續爬山!!!

btw我覺得個主持好有問題, 根本就想捉人入去做咕哩
另外姊妹故, 點解家姐唔扮野跟細妹落樓成家人諗辦法呢? 同埋點解個男人淨係殺家姐, 唔識落樓殺細妹同佢地父母呢?

可能間寺廟嘅目的係為咗得到免費勞工

雖然贏咗絕大部份區議會議席好開心
但藍田其中一個票站好似鬼鬼地
POLY入面又仲有手足
黑警又未被清算
五大訴求又未搞掂
唉諗諗下就開心唔嚟

家姐故真係有好多疑點
唯一解釋係家姐果刻太緊張
只係一心諗住要保住細妹

第一百七十四話：『為了保護妹妹』
會唔會依個係答案
可能果個男人係妹妹男朋友
而家姐知佢唔係好人 或者根本唔想畀男人接近妹妹
然後殺咗佢
佢死咗返嚟尋仇

好似變得好複雜

用手機版成日唔記得不推文

可以控制一日左右推一次上去既
如果唔係就來來去去都係得我地呢班人睇到
新讀者無機會睇

其實都係亂估

不推文地等睇故

咁一係出新故就推文
覆大家留言就不推文
咁樣會唔會好啲？

隨便估
反正啲故都無答案嘅

第一百七十六話：『街頭的問卷調查』

「不好意思，可以幫我做問卷嗎？」我在車站前被一名年輕女孩叫停了，那是個戴著太陽眼鏡、頭髮長長的少女。

反正我也閒著，而且對方的身材正是我喜愛的類型，我便當作打發時間，停下來回答她的問題。

問了一些關於我背景資料的問題後，那少女唐突地問道：「請問你對販賣器官有興趣嗎？」

我不禁抓抓頭，一度懷疑自己聽錯了。

少女沒等我回應，便繼續說：「販賣器官是種合法、而且可以讓等待器官的病人重獲新生的偉大買賣啊。目前，在世界各國已有數十萬人因此而受惠呢。然後◆♀＠☆∞＄＊＆＠～～！！...」

少女仍用甜美的聲線說著，但她愈說愈興奮，說話變得愈來愈急速，快得我根本聽不清她到底在說什麼。

然後，她說：「來吧！快點把你的眼珠賣給我！！」

她邊說邊把太陽眼鏡擇下，兩個看不見盡頭的黑洞仿佛隨時把我的眼珠吸進去。

那是我人生初次，像是一隻要脫離獅子魔爪的兔子一樣，全速在街頭狂奔了起來。

好開心！又有得睇山田巴嘅文！

好呀

好開心有人睇

依家係咪每日兩篇

新讀者留名
咁啱發現到呢個post頭先由第一個post開始追起，而加追到第二個聽日返工繼續追
好鍾意睇呢啲故無結尾比自己想像下有時仲寒過睇鬼故

睇見第一個post係17年開始，樓主好有毅力
我以前都有學日文但學到N3停咗

追咗好耐原來一直冇留名
最記得果陣睇完逆拍手個故勁寒

睇心情
（講笑 睇下當日忙唔忙）

歡迎新讀者
慢慢追啦 百幾個故
做咩唔繼續學？
學識就唔洗等我譯都有日本故事睇

果個真心寒
可以上youtube睇埋有關影片

咁夜仲唔訓

天日復課訓唔到睇完更加訓唔到
Btw，歡迎山田巴回歸

我都唔記得咗不推文
復課就早啲訓啦
訓唔著仲睇恐怖嘢

果日返啲勞動性既工收工好攰去學成日恰眼瞓覺得好徙學費
而加都係keep住聽日本歌睇劇睇動畫揀啲有埋日文字幕既嚟睇等自己唔好完全疏哂

山田巴早晨

第一百七十七話：『幽靈』

那是午夜發生的事情。

門鈴倏然「叮噹」地響了起來，同時，門被敲得「扣扣」作響，使我從睡夢中驚醒過來。

「是誰呀？這種時間走來擾人清夢！」

我不情願地離開了沾滿我體溫的溫暖床舖，走到大門前從防盜眼確認發生了什麼事情。

門前站著一個渾身是血的女性，正在無章法地敲著我家大門，像是要把我家門打破似的。無盡的鮮血從她的口部和頸部流出，把身上的衣服染得一片通紅。

我頓時嚇了一跳，那敲門聲也幾乎同時停止了。我再次從防盜眼望出去，那血跡斑斑的女人已消失得無影無蹤。

心有餘悸的我回到床上，強行閉上眼睛但再也睡不著了。「難道是…幽靈？還是…我被咀咒了？」我開始胡思亂想起來，說是累得睡著了，還是在不知不覺間失去意識了。

早上，熟悉的門鈴再次響了起來。「難道是昨晚那幽靈嗎？」我嚇得彈起來，連忙走到門前，懾手懾腳地把大門打開。一看，門縫外是一張陌生的男性臉孔。

「請問…有什麼事嗎？」我向那體格強健的男性問道。

「ＯＯ先生，我們是警察。」確認門外的男性真的是警察後，我把門完全打開，問他們到底是什麼事。

「今天早上，我們接報得知有人發現一名女性倒臥在你家門前，身體大量出血，已經證實死亡。」

我先是驚訝，然後覺得後悔不已。

因為，若我當時壯起膽子打開門，可能那個被我誤當成「幽靈」的她便不會失救而死。

有時間咪睇下書自學下
始終覺得識多樣嘢係對自己有益

有咩日劇推介
我呢排追緊相捧

早晨呀

最近睇大叔的愛
Btw終於追到第四個post, 好好睇

新故仲未睇
留名先

好耐冇睇又番來了

學完耐冇用又唔記得
行兩步退一步
平時睇開都係極基礎

支持大家可以交流下

係咪hehe劇
日本好似好少呢類型嘅劇
慢慢追啦

嚟緊可能每日都有故

試下學完用嚟寫下日記
每日keep住就唔會唔記得

未有文既？

文呀我要文呀

文呢?

無文睇就事少
係擔心山田巴有無事

留名等山田巴

第一百七十八話：『玩笑裡的真實』

夏祭完結後，中學一年級的我和同學騎著單車，走到我們的「基地」集合。

我們在基地內納悶著今天做什麼時，四人裡的其中一人提議：「不如說鬼故事吧。」最後，猜拳輸掉的我開始說第一個鬼故事。

我突然想起數天前在電視裡聽到的一首曲風怪異的歌曲，於是便加鹽加醋的說著：「據說，聽完那首歌後必定有怪事發生，輕則皮肉之苦，重則死亡。」說罷，我便在網絡上尋找那歌曲，並隨即播放起來。

剛開始播放時，大家都不自覺地用雙手遮掩著耳朵。可是，聽著聽著大家發覺那只是一首再也普通不過的歌曲，便放鬆起來，並作勢要打我。

我正想大叫「開玩笑已而！你這些膽小鬼！」時，駛過附近的大貨車發出「啪通」的聲響。那聲響出奇地響亮，仿佛是那貨車要破門而入似的。我們嚇得大叫起來，在手忙腳亂之際，某人眼明手快地停止播放那首只剩下數十秒便播完的歌曲，同時外面傳來大貨車急停後駛走的聲音。

自此以來，我再沒有聽過那首歌。

那大貨車的聲響可能不是巧合，而是對我們的一種警告，或許救了我們一命。

在閱讀這故事的各位也要多多注意別人的「玩笑」，因為你永遠不會知道那些玩笑會否成真。

尋日OT到9點10點
今朝又執緊手尾
所以無時間出文

第一百七十九話：『目光』

「世界上哪有幽靈這種東西啊？」

相信大家身邊一定有這種堅信沒有鬼怪的朋友吧。當中，可能更有些人會為了證明自己的看法是對的，而選擇進行試膽或探靈活動。

以下是住在Ｋ縣的高校生，Ｓ君的故事。Ｓ君就是上述那種無神論者，經常把「幽靈那種東西根本不存在」等說話掛在口邊。

某天，Ｓ君得知附近有個心靈熱點，那是一間在Ｓ君居住的町附近的神社。為了向大家證明世上沒有鬼，Ｓ君那天晚上一個人走到那傳出鬧鬼事件的神社去。一般來說，在這種黑暗的環境裡，人們都不願意走到這種地方吧，感覺上幽靈好像隨時會出現似的。但是，Ｓ君在神社裡閒逛時什麼都沒有發生。正當Ｓ君沾沾自喜時，「叩…叩…」的聲音從神社附近的樹林傳來。

Ｓ君被那種奇怪的聲音吸引了，決定到樹林走一趟。然後，Ｓ君看見一個身穿白色服裝的女性，手持槌子，一下一下地往釘在樹上的草人形打去。那個人形被五根釘子緊緊地釘在粗大的樹木上。Ｓ君看見眼前怪異的情景，再加上四周陰暗的環境，禁不住輕輕「啊」的驚叫了一聲。

女性停止手上的動作，緩緩地把頭轉過來。她的臉上根本沒有五官，只有黑得像墨汁、且完全沒有眼白的雙眼，鼻子和咀巴的位置空空如也。

那女鬼向Ｓ君的方向走來的同時，Ｓ君開始拔腿就跑。Ｓ君踏著地面的枯葉，令樹林裡充滿著「沙沙」的腳步聲。儘管Ｓ君用盡全身的力氣跑，也未有如想像般拉開與女鬼的距離；反而，女鬼離他愈來愈近了。

Ｓ君看見前面有個公共廁所，便不加思索地衝進去。Ｓ君在廁所內閉著口鼻，不敢呼吸，生怕女鬼會聽見他的呼吸聲而發現他的藏身之所。Ｓ君聽見腳步聲從廁所外走過，想必女鬼一定是跑走了。但是，Ｓ君不敢鬆懈，一直在廁格內躲著。

不知過了多久，Ｓ君看看手錶，知道已經早上五時了，便輕一口氣，心想：「都已經天光了，已經安全了吧？」

Ｓ君站起來，正想離開廁格時，不知怎地抬頭看了天花板一眼。

那女鬼一直在天花板上用那沒有眼白的雙目，不發一聲地緊緊盯著Ｓ君整整一晚。

辛苦你了

見到個TOPIC呆咗
真係山田巴

辛苦哂山田巴

所以請耐心等候

個post開咗幾日而家先見到

有糧出就算啦
而家都係咁樣安慰自己

原來呢個情節係全世界通行

第一百八十話：『後面的人是誰』

這是在我小學時代發生的事。

我的房間裡堆放著姐姐以前用過的物品，如書桌、睡床等，自小時候便常常聽到姐姐說在房間裡遇上怪事，因此我獨自在房間時總覺得心裡發毛，即使到了小學五年級也不敢一個人睡。

我每晚在父母之間睡覺，可能你會覺得小學五年級還跟父母同床是件羞恥的事，但我對房間的恐懼遠遠超過羞恥感，在父母懷裡感到安心總比一人在被窩裡害怕得發抖更好。

某天晚上，我不知為何毫無睡意，睡了又醒來，只好合上眼睛等待時間的流逝。左右兩邊傳來父母沉睡時的呼嚕聲，此時格外響亮，令我更難以入睡。

大約過了一小時，我繼續輾轉反側，在我轉向母親的方向時，我看到面前有一張不認識的臉，雖然當時沒有開燈，但早已適應黑暗環境的我卻看得頗為清楚，面前的人絕對不是我的母親。

我的直覺告訴我要快點別過臉，不能再直視那不認識的女性臉孔，但是我的眼睛和身體卻好像不受控制似的，一直盯著那張臉看。

然後，眼前那張臉張開了眼睛。

「一直在看著我呢。」說罷，那女性的咀以不合常理的角度向上伸展，像是快要裂開般對著我笑。我當場嚇呆了，完全動彈不能，只好眼睜睜地看著那面容扭曲的怪物。

當我回過神來，那恐怖的臉已經消失了，取而代之的是父母憂心忡忡的樣子。父母說我剛剛突然大哭大叫了起來，把他們吵醒了。我一邊向父母訴說剛才看到的怪事，一邊忍不住哭了起來，但是他們都不相信我，只是顧自喃喃地說：「只是做惡夢而已吧…」

那真是只是個惡夢嗎？

那麼，如果真的只是場夢的話，現在，站在我後面看著我打字的女人，到底是誰…

屌好恐怖見到隔咁多行已經心知不妙

我都有印象聽過類似

以後啲故個個都隔

跟左咁多年都唔散

你背後都有隻跟咗好耐……

我睇唔到感受唔到就唔會理

隔左咁耐無睇山田巴翻譯既故仔
依家有得再睇返
真係好開心

隔咗一年
會出得密啲

慢慢黎啦
寧願可以Keep住見你耐d

啱啱終於追埋第六個post，熄哂燈坐喺床睇雖然好feel但唔敢再追落去
聽日就可以追到live

追既時候有d故都諗起伊藤潤二

唔知點解隔行零舍寒

180話最尾隔左咁多行凝住會有恐怖圖係下面
搞到要好慢咁碌

啲故其實唔算好恐怖嘅
伊藤潤二真係好有諗頭
啲畫風又正
"無街之城市" "自縛者" "壞小孩" "人頭氣球" "旋渦"
好多都好好睇

放心 我唔會post恐怖圖

早晨 山田巴

個故最恐怖係姐姐唔知去咗邊

我初初睇緊開頭都有諗家姐係咪死左

可能家姐返嚟自己間房姐

早晨，終於追到live

唔恐佈但因為發生地點係日常地方所以會特別心寒
由其係發生喺屋企果啲
呻吟的排水管，肉色的妖怪呢兩篇我第一次睇既時侯印象勁深刻
我買齊哂佢啲漫畫，以前一得閒就翻睇

突破盲點
可能已經嚇死咗
又或者跟住主角個女性就係…

發生喺屋企、𨋢、樓梯果啲特別有代入感
肉色的妖怪係咪講肌肉果集
我都印象好深刻
伊藤潤二啲漫畫令人睇一次就唔會忘記

第一百八十一話：『紅色的手』

這是發生在某個住在偏僻鄉村的母親身上的故事，為了方便，就把主角叫做「媽媽」吧。

那條鄉村的基礎建設簡陋，以前居民要買東西時，往往要爬上山再走下山，才能到達村內寥寥可數的幾間小商店。

幸好，在數個月前當地政府終於開通了一條隧道，讓村民不需每天翻過那座山才能購買日用品及食物等，這項德政得到不少村民的支持，媽媽也是其中一名受惠者。

雖然那條隧道的確令大家方便了不少，但隧道的內壁並不是那種經過裝修打磨的光滑牆壁，而是凹凸不平的石頭；而隧道頂部更不時有一點點污水滴下，衞生環境頗為不堪；隧道的照明也不太完善，燈泡相隔太遠，而且不夠明亮，夜裡若不自備電筒的話根本看不清眼前的路。儘管如此，居民還是對隧道的存在感到安慰。

一天，母親騎著單車穿過那條隧道時，一滴又濕又濃的液體滴在她的頸上。起初，她打算加快速度，離開了隧道再抹掉那滴不明液體，但癢癢的感覺使她不得不停下來。

她拿出手帕一抹，只見那不見平常的污水，而是一滴黑色並帶有黏性的液體。

她抬頭望向上方，想看清那液體的來源時，隧道上壁突然伸出了一隻紅色的手。與此同時，隧道的兩側、上方也有數之不盡的紅色手指在伸出來，活像一條條的蚯蚓；接著，手掌、手腕、前臂漸漸伸出，媽媽看到眼前的恐怖景象後嚇得大叫一聲，然後便暈倒了。

「喂喂，沒事嗎？振作一點！喂喂！」身邊傳來一把男人聲音。

媽媽醒過來，眼前巡警的親切的臉孔令她安心了不少。媽媽整理好思緒後，決定絕口不提剛才的怪事，以免被當成神經病。

可能是因為從單車上摔下來，媽媽一時未能站起來，只好向巡警求助：「不好意思，你可以拉我一把嗎？」

「當然可以啦！」說罷，巡警便向媽媽伸出了鮮紅色右手。

大家聽日見

第一百八十一話：『紅色的手』

紅色啫 冇事嘅

代入感真係要睇呢啲故先重，覺得睇鬼故都無咁重
係講肌肉果集，成個人既皮膚好似外套咁穿著好痴線

已經比果啲野捉咗

山田巴 聽日見

回魂夜

果集好睇!! 其實個小朋友好慘
呀媽啲審美觀咁奇怪

可能走得甩呢

聽日見

第一百八十二話：『關不上的衣櫥』

過了三年的重讀生生涯後，我終於成功擠身東京ＯＯ大學，朝著藥劑師的目標進發。當時，我離開居住於名古屋的父母，一個人上京求學，租住一個樓齡是我年齡的1.5倍的房子。

雖然那房子外牆結構古舊，但勝在租金便宜，而且小型廚房、浴缸、衣櫥等一應俱全，我也沒多抱怨便開始了二十多年來首次的獨居生活。

唯一令我有點在意的地方，就是那嵌入牆壁裡的大衣櫥總是關不上，無論我怎麼用力拉、怎樣盡力抹掉衣櫥的塵埃，一條大約2cm的隙縫像是與我鬥氣般存在。起初，我以為是下雨天時天氣潮濕才引起的小問題，但即使在乾燥無比的日子，那衣櫥也總是不能完全關上。

過了數星期，我開始適應了大學的生活，多姿多彩的生活使我無暇顧及那衣櫥。

一天，我邀請同學Ａ君到我家打電玩。玩得興起，幾罐啤酒下肚後，我們開始暢所欲言。忽然，Ａ君一臉認真地對著我說：「喂，Ｓ君，你會相信我的話嗎？」

帶著半分醉意的我回答道：「嗯…相信是相信，但又不是完全相信啦…」我當時也許在酒精的影響下未能像個正常人說話。

Ａ君得到我的答覆後，幽幽地對我說：「其實，我是有靈異體質，能看到一般人看不的東西…」

Ａ君咕嚕咕嚕地喝了幾口啤酒後繼續說：「你家的衣櫥是不是怪怪的？好像是怎麼關也關不上？」

「是啊是啊！」我連忙回答，開始相信Ａ君並非是酒後胡言亂語，同時亦害怕Ａ君將會說出令我不想再留在這房子的說話。

「其實啊，你家的衣櫥啊，」Ａ君娓娓道來：「有隻女鬼一直坐在衣櫥裡，用她的食指把門頂著，一直從門縫裡偷看著你啊。」

我頓時毛骨悚然，在第二天寧願賠錢給戶主也立即搬走了。

第一百八十三話：『夜裡的望遠鏡』

這是住在某街道的某男性的故事。

那個男性有一個奇怪的癖好，就是在深夜裡走到自家的屋頂上，用望遠鏡觀察自己所住的街道。他總愛一聲不發的坐在屋頂上，利用望遠鏡觀看著夜歸的醉漢、載著夜歸女性的的士、24小時運作的自動販賣機等。由於該男性的房子在一條斜坡上，他很輕易便可觀察這條街的一舉一動。

正當他看著在夜裡發出刺眼白光的自動販賣機時，斜路的上方有個人影高速地往下跑。那是一個全裸、瘦小得像個小孩子的傢伙。那傢伙滿臉詭異的笑容，以全速往下跑，並明顯地與正在用望遠鏡觀察他的男子有眼神接觸。

男子意識到那裸體傢伙可能是不正常，便放下手上的望遠鏡，連跑帶跳地走下樓梯，回到自己的房子裡去。

「怎麼辦？那傢伙到底是什麼一回事？」男子在家裡一角瑟縮著，腦裡胡思亂想，害怕那傢伙會突然破門而入。

此時，屋頂傳來「躂躂躂」的腳步聲，明顯是有人在屋頂上跑來跑去，像是在尋找著什麼。男子心想：「沒可能！那傢伙怎會能走上我家天台？」可是，沒有時間給男子猶豫了，因為天台與家裡的樓梯傳來了腳步聲，顯示那不明物體正在下樓。

男子慌張地四周張望，希望在家裡找到能作自衛用途的武器。最後，男子拿起了熨斗，準備與那傢伙決一死戰時，腳步聲倏然停止了。男子緊緊握著熨斗，絲毫不敢放鬆地渡過了一晚，並再也不敢在夜裡用望遠鏡四處張望了。

第一百八十四話：『4時49分』

我想大家應該有過這種經歷吧？明明未到鬧鐘設定的時間，周遭也不是有突如其來的聲響，但就是莫名其妙地醒過來。

我習慣把鬧鐘設定在六時響鬧，因為我的工作時間是由早上八時開始，兩小時剛好夠我梳洗、吃早餐及出發到公司。

早上，我點著香煙，漫不經心地看著電視上的畫面，然後看見時鐘指著七時，便拿著公事包往公司出發，這是我每天重覆的動作。

然後，工作結束之後和同事小酌後便回家，回到那破爛而狹小的房子。睡覺前，我習慣檢查一下手機上的鬧鐘是否設定好，然後才入睡。

那天晚上，我突然醒過來，深近視的我把床頭櫃上的手機拿過來，把手機揍到眼前六厘米左右的距離，發現只是4時49分。

當我想再次閉上眼睛時，驚恐的感覺一下子湧上心頭－我昨天不是也在4時49分醒來嗎？

不，前天也是、大前天也是…好像很久以前便開始這樣…

我雖然感到不安，但腦子還在睡眠狀態似的，實在不容許我多想。我疲累的把手機放回床頭櫃，還未鎖上的手機射出的光芒裡出現了一個不認識的女人的容貌，她正在望住我發笑，笑得我心裡發毛…

我用力合上眼睛，可是實在太害怕了，再也睡不著。在我注意到外面已經天光時，已經是早上十時了。我急急忙忙出門，向上司道歉後便開始一天的工作。

當天晚上，我拖著疲憊的身驅入睡，很快便沉睡了。

「啊！」回過神來，我發現自己心跳異常地快，呼吸亦異常地急速。看看手機，只是4時49分而已…

好睇

聽日可能唔得閒出
所以而家一次出三個

好

一次出三個
第一百八十二話：『關不上的衣櫥』
咁驚做咩啫 咁耐都冇搞你
大家做個朋友

諗起自己每日俾人窺視住就好恐怖

直接同佢做個fd

然後互相偷睇大家

一關就夾隻鬼手指

佢應該俾主角夾咗無數次

第一百八十五話：『鬼屋與500圓』

小學六年級時，某天我突然興起，與要好的朋友在未有得到家人許可下出了一趟遠門。其實也不是有什麼特別想去的地方，只是想進行一次遙遠的冒險而已。

「終於到達了。」陪我一起瘋的友人Ｙ君細聲地說道。

我看看車窗外，只是一片寂靜，像是個人氣甚少的鄉郊小鎮。

我向Ｙ君問道：「這裡？這裡是你想去的地方嗎？」我一邊問，一邊跟著Ｙ君下車。

Ｙ君搖搖頭，回答說：「不是啦，我也沒有特別想去的地方。隨便找個地方吃飯吧。」說著說著，我們便走進了車站附近的一間快餐店裡。

填飽肚子後，我和Ｙ君在這鄉郊小鎮裡漫無目的地走進。忽然，眼前出現了一間小型鬼屋，貪玩的我們迫不及待地走進了。Ｙ君在鬼屋裡放聲地叫著，而我則對那造形不甚可怕的鬼怪裝飾沒太大興趣，跟在Ｙ君背後隨便走著就是了。

當我踏出鬼屋的一刻，本應在我前面的Ｙ君的身影消失不見了。我環顧四周也看不到他，只好叫著：「Ｙ君，Ｙ君，你在哪裡啊？」

我邊叫著Ｙ君的名字，邊圍繞著那鬼屋跑著。在轉角的位置，Ｙ君迎面與我「碰」一聲地撞上，兩人都應聲倒地。

「你這傢伙，到底溜到哪裡去了？快和我一起尋找掉失了的500圓！」Ｙ君對我叫道。

我一開始不明白發生什麼事…到底當時是誰跟我走進鬼屋？

然後，我想起鬼屋的入場費，正正是500圓。

早晨山田巴
一入到黎就有故睇, 正

山田巴早晨

鬼都要俾入場費

隻鬼唔係偷咗個fd嘅錢入場咩？個fd話跌錢

我都覺得係隻鬼拎咗佢錢入鬼屋玩

早晨呀
好彩今日無想像中咁忙

反正啲錢都唔係佢嘅

第一百八十六話：『白色連身裙的女性』

夏天在人多的地方真的很辛苦，又焗又熱。

這天，我一如以往在最繁忙的放工時段乘搭地鐵回家，不耐煩地在地鐵車廂內搖了半小時後，終於到達公寓。

等待升降機時，我身旁站著一對老夫婦、兩個看似小學低年級的男生、一個高中男生、一個與我一樣穿著西裝的男人、一個背著孩子並拖著另一個孩子的婦人。我們順序走升降機內，我是走在最後的。

正當升降機門快要關上時，一個穿著白色連身裙套裝的辦公室女郎走了進來，同時升降機傳出「嗶—」的機械聲，顯示升降機過重。由於升降機最多只可容納九人，那個最遲進來的辦公室女郎只好一臉尷尬的離開。出於風度，我比她快一步踏出升降機，讓她繼續乘搭。

她微笑地對我點頭道謝，我頓時被她可愛的笑容吸引著，心想遲一點點回家也不是大問題。

回到家後，我隨意地打開電視，一邊做菜一邊漫不經心地聽著新聞報導。

「…於東京都練馬區，一名十七歲高中女生於今早離開位於ＯＯ大廈的單位後下落不明，請知道有關消息人士盡快…」

這不是我所住的大廈嗎？

我突然想起了甚麼不對勁，頓時毛骨悚然。

唔係好明，即係個白裙女就係失蹤果個？

標題唔係好關事
如果有睇過柯南應該會估到呢個故嘅恐怖之處

𨋢頂有條屍

唔明

圖書館嗰集
以前睇好恐怖

唔係太明
數人數又唔多數到

無錯
果然有睇柯南

上面有巴打答咗

明啦 原來細路當半個

部lift最多可以入到9個成年人
一對老夫婦 (2個大人)
兩個看似小學低年級的男生 (2個小朋友 = 體重約1個大人)
一個高中男生 (1個大人)
一個與我一樣穿著西裝的男人 (1個大人)
一個背著孩子並拖著另一個孩子的婦人 (1個大人+2個小朋友 = 體重約2個大人)
我 (1個大人)
加埋都係8個大人
照計個OL入埋嚟都唔會超重
所以...

因為係用平均成年人體重去計可以載到幾多人

其實而家都覺得有啲恐怖

明白了
都有諗過係咪要計半個

第一百八十六話：『白色連身裙的女性』
數學題

新讀者留名
樓主你啲翻譯故事好好睇 加油啊

早晨山田巴
留名等睇故
128維園見

間唔中出啲要諗嘅故

星期日維園見
果日好似涼涼地天氣唔錯
大家無藉口唔出

第一百八十七話：『手語』

我的女兒有種「特殊能力」，說白了就是能看見靈體。

我們在女兒開始上幼稚園不久後，發現她擁有這種能力。幼稚園學生每人都有一本「聯絡簿」，教師若有任何想通知家長或監護人的事情，都會寫在聯絡簿上。

當時，聯絡簿上經常出現「小朋友與幻想出來的朋友玩耍」、「在唱遊課時，小朋友對著空無一人的角落笑」等字眼，令作為母親的我明白女兒能看到一般人看不到的東西。

其實，我小時候也曾經有過相同的經歷。在上中學以前，我也因為擁有陰陽眼而令身邊的大人覺得我是個只會找麻煩的孩子，直至上了中學後才失去這種特殊能力，變回一個普通人。所以，我也不是完全不能明白女兒當時的處境。

某天，旁晚時份電視播著新聞，我們住所附近一名二十多歲的女性在回家途中下落不明，警方正呼籲大家提供消息。由於那名女生長相標緻，加上事件是發生在我家附近，所以我們的印象都比較深刻。

第二天早上，我騎著單車送女兒到幼稚園上學。坐在單車後座的女兒突然輕快地說「拜拜！」。我回頭看了女兒一眼，問道：「怎樣了？看見認識的人嗎？」

女兒說：「有個姐姐指著白色房子啊。」

女兒口中的白色房子，應該是往幼稚園途中經過的三層高的白色建築物吧。當時我正在專心騎單車，沒有注意到女兒口中的姐姐是否真實存在。

在第三天、第四天、第五天的早上，每當經過那白色的建築物時，女兒也會向某個人說再見。

第六天早上，恰巧燈號轉紅，我終於有機會停下來看看女兒。

「怎樣了？又看見認識的人嗎？」

「有個姐姐指著白色房子啊。她的手在做這個啊。」

女兒一邊說，一邊用兩隻手指在眼部的左右像是搔癢一樣。

這時，我十分肯定女兒是看到靈體，因為那白色的建築物早已廢棄，別說是人了，連流浪貓也沒半隻。

在學生時代，我曾經學過一點點手語。剛才，女兒做的手語應該是「尋找」、「搜索」等意思。

我突然想起早前關於失蹤人口的報導—那個下落不明的女生是有聽障的。

我細心地問女兒那個姐姐有甚麼特徵，例如衣服的顏色、頭髮的顏色和長度等，竟然全都與新聞報導的資料吻合。

第一百八十七話（續）

距離新聞報導的日期已經差不多一星期了，我懊悔自己的後知後覺，並認為應及早通知警方。問題是，我該怎樣告知警方？若說是有陰陽眼的女兒看到亡靈，一定會被人當作神經有問題吧。

送完女兒到幼稚園後，我一個人推著單車在街上沉思著，在不知不覺間走到那白色的建築物前。

可能是我的樣子太苦惱吧？剛巧經過的巡警忍不住問我：「太太，你還好嗎？」

正當我打算冒著被當成瘋子的風險跟警察說明一切時，一個閃縮的黑影吸引了我的目光。那個鬼祟的身影閃進大廈裡，直覺告訴我他與失蹤案有莫大關係，我立即向巡警示意。很快，巡警便把那可疑男子捉住，待增援到場後便把他帶到警署。後來，聽說那個男子都招認了，承認把那女性殺害後藏屍於那白色的大廈裡。

之後，女兒在早上仍然與空氣揮手。

「怎樣了？姐姐還在嗎？」我困惑地問。

「在啊，不過今天的手勢與前幾天不同啊。」不知就裡的女兒一邊回答，一邊展示那姐姐今天的手語。只見女兒比比劃劃，做出了「多謝」的手語。

「這是『謝謝』的意思啊。」我告訴女兒。

女兒天真無邪地問：「為甚麼姐姐突然說多謝？」

我笑了笑，沒有答話。在回家的路上，我特意到花店買了白色的鮮花，放在那白色的建築物前，雙手合十地祈求那受害亡靈早日得到解脫。

「謝謝。」眼前的女生用手語向我說道。

第一百八十八話：『盒子』

Ｙ君在路上走著，道路正中央位置的一個白色盒子吸引了他的注意力。

「奇怪，誰把這個盒放在道路中央啊？真礙事。」Ｙ君抓抓頭。

仔細一看，盒上貼了一張紙，上面寫著「絕對不要打開這個盒子」。

可是，愈是叫你不要做某件事，你便愈是想做，這也許是人性吧？

Ｙ君看了看四周，見當時人煙稀少，便把那盒子抱起，拿到某大廈後方的陰暗角落，打算無視警告偷偷把盒子打開，一探究竟。

「等等！萬一裡面放了炸藥，我不就成了無辜的犠牲品嗎？」Ｙ君的理智告訴他不應一時衝動打開那個可疑的盒子。

於是，Ｙ君把盒子原封不動放回原位，並走到一旁等待剛好走過而又抱著強烈好奇心的蠢人打開盒子。

某處好像傳來某人不滿地發出的「切」的一聲。

唔通真係炸彈

可能已經好多人好似Y君咁想睇蠢人開, 自己食花生
當下一個又唔上當時, Y君就會同"某人"一齊「切」一聲

我都係咁諗
個故有啲世界奇妙物語feel
遲下應該成條街都企滿等人去打開個盒嘅花生友

睇緊

有人睇緊就好
呢個post靜過之前果啲好多

不推文
無辦法啦
個Post唔係好上到上面

不過我就每日都睇得好開心
每日都因為有文睇而感覺到生活入面多左一D力量
所以要多謝山田巴既付出同分享

不如每五個reply推一次？

聽到你咁講好開心
我都多謝你

而家我都每日睇
睇完好放鬆

都係算啦
少人睇故好閒
唔想阻住重要post

試下夜晚臨訓睇

其實無行動既日子，推下post都無問題既

都係算啦
其實每日都有好多重要嘅post
希望大家睇到正經嘢先

譯咗個背景係古代嘅故

第一百八十九話：『靈探』

健斗與五個要好的同伴在暑假時到荒廢的神社進行靈探。雖然白天他們決定晚上來這裡靈探時，大家都表現得十分積極，但一到了晚上，神社四周充滿著一種靈異的氣氛，令大家都互相推諉，不敢第一個進入神社。

健斗見狀，便興致勃勃地說道：「早知你們這班膽小鬼會臨陣退縮，其實我白天的時候把二千元放在神社裡。誰在五分鐘內找到那個放有二千元的信封，便可以得到那些獎金啊。」

當年，二千元是一筆大數目，所以大家頓時興奮了起來，先前的恐懼一掃而空，紛紛爭著要成為第一個進入神社的人。最後，只好抽籤決定進入神社的先後次序。

「不好意思…請問…」背後突然傳來一把女性的聲音，健斗他們都嚇了一跳。回頭一看，只見一個背著孩子的婦人低著頭。

那個婦人繼續小聲地說：「剛才聽到你們說有二千元獎金…我也可以參加嗎？都沒有錢給孩子買奶粉了…」

那個婦人瘦弱的身影在這種幽暗的環境裡顯得格外可憐，健斗他們只好讓婦人也加入靈探活動。

結果，婦人抽到一號籤，意味著她將會是第一個進入神社的人。

「等等！」健斗的一名女性友人說：「以防萬一，你拿著這個進去吧。即使裡面沒有鬼怪，也可能有壞人。」說罷，便把一把鐮刀遞向婦人。

婦人接過鐮刀後，便戰戰兢兢走進神社。外面的嘻笑談話聲愈來愈遠，顯示婦人離神社的內部愈來愈近。為了生計，眼前的黑暗、未知、恐懼也算不上甚麼。

終於，婦人走到神社的角落，發現在座布團下的茶色信封。婦人喜孜孜地袋好信封後準備離去時，背後傳來一陣急躁的呼吸聲，同時一隻怪手抓著她的頭髮。若不能在五分鐘回到出發點，二千元便化為烏有。婦人一時情急，用刀把鐮刀向後狂揮，把那莫名其妙的怪手斬掉了。

婦人連跑帶跳的回到起點，健斗他們願賭服輸，讓婦人拿走那二千元獎金。

婦人喜笑顏開地準備帶走獎金時，健斗他們把她叫住了：「你背後…為甚麼一片通紅？」

婦人把背面轉向各人，只見背上的孩子變得血肉模糊。

和理非都好
記得帶文具返學

好開心自己一直追睇, 一直follow嘅山田巴係咁明白事理
多謝山田巴
in山田巴, we trust!

重睇番對上六個po 正

大家總之萬事小心

終於等到山田巴
日日番工都有故睇正

唔係咩特別事啦
正常人都想啲重要post推上去嘅
俾你讚一讚搞到我都唔好意思添

我有時睇返以前啲故都覺得好新鮮
唔記得自己有譯過咁

啱晒用嚟扮工消磨時間

係呀
見到啲故臨收尾隔好多行都仲會緊張
咁就追咗兩年了

一於試下個個故都隔好多行

結局好warm

好慘

我譯果陣都覺得感動

為咗個仔先去冒險拎獎金
但竟然親手斬死咗個仔

我係搞手就直接畀2000佢算

搞手只求打個和

古代？暑假？

佢原文寫夏休み
我照譯

第一百九十話：『森林小屋』

「老公！快起來！」旁邊的妻子把我從睡夢中搖醒。我勉強張開朦朧的雙眼，好幾秒後才意識到我們正在森林裡的小屋渡假，牆角的火爐裡的火光早已燒盡，而女兒則在火爐旁邊的睡床上睡得正甜。

「怎麼了？」我不耐煩地問妻子。

妻子一臉惶恐地回答說：「老公，外面好像有聲音，你去看看好嗎？」

我拿起火爐邊的鐵棒，小心翼翼地走到開前，一口氣把門拉開，看見門外站著一個年約十歲的小孩。沒等我反應過來，那小孩用盡全力往林中跑去。

雖然小孩子跑得比我快，但他不小心摔了一交，所以很快便被我追上。

「喂！你在幹甚麼啊？」我抓著小孩的衣領狠狠地問道。

那小子一邊發抖一邊說：「是爸爸…是爸爸叫我這樣做…」

我不解地問：「為甚麼？」

「因為…」那小孩吞吞吐吐地說：「是要引開叔叔你啊…」

慘 又係一個變態
老婆又無左了

可能係睇中呀女

今日兩個故都好癲
第一百八十九話：『靈探』
個老母會唔會即場發癲砍埋果幾條友
好似電影情節咁

十一哥嚟

可能係個老婆叫個細路引開個老公都唔定

即係同個細路呀爸夾埋

仲慘

帽事嘅

第一百九十一話：『車站的洗手間』

那天工作至幾乎十二時，幸好還是趕上了最後一班電車。

終於到達離我家最近的車站後，我突然人有三急。雖然我一向討厭車站那臭氣沖天的洗手間，但那天實在不由得我選擇。

站在尿兜前，我感到背後有一雙眼睛正在注視著我，不安的我只好走進廁格裡。在關上廁所門前，我快速地掃視了整個洗手間一眼，發現內裡根本空無一人。

「也許是我多心了吧？」完事後，我在鏡前的洗手盆洗手時，透過鏡子看見剛才我用過的廁所裡有個人影。那原本背著我的人影慢慢地轉過頭來，而頭部以外的部份則紋風不動。他那180度轉過來的臉上掛著幽怨凌厲的眼神，幽幽的看著我。

我驚懼得發不出半點聲音，也不顧未抹乾濕漉漉的雙手，一支箭地往家裡跑去。幸好，洗手間的怪人並沒有像廉價恐怖電影般在我的被窩裡出現。

第二天早上，好奇心驅使我再次踏進車站前的洗手間。我探頭望向那廁格，果然裡面是空空如也，根本沒甚麼鬼怪。正當我鬆一口氣時，我才驚覺原來洗手間內根本沒有鏡子。

第一百九十二話：『惡夢』

這天，排球隊的訓練結束後已經是晚上八時了。朱美一個人在昏暗的街道上走著，突然背後傳來一陣急速的腳步聲，當朱美加快步伐時，背後那人都跟著加快腳步，大概與朱美只有僅僅五米距離。

不安的朱美看見前面的電話亭便加快腳步，用顫抖的手打電話給母親：「媽媽，是我啊。我在回家路上遇見怪人，你可以到家附近那個轉角位的電話亭接我嗎？」

「不好意思呢，媽媽現在要接待一個很重要的客人，你自己回來吧！要小心點啊。」沒等朱美答覆，母親便匆匆掛線了。

「怎麼辦？」朱美心想。最後，朱美鼓起勇氣，打算一口氣跑回家。跑了不夠十步便被那個可疑的男人捉住了。

「呼…呼…」朱美大口地吸著氣，從睡夢中驚醒過來。原來，剛才的只不過是一場惡夢。

早上，朱美精神奕奕地上學，迎接一天的課堂及課後的排球訓練。

夜晚八時，排球隊的訓練才完結，朱美拖著疲憊不堪的身驅走著，突然想起昨晚的惡夢。

「沒事的，不要自己嚇自己。」故作冷靜的朱美在心裡安慰自己，可是後方傳來「踏踏踏」的腳步聲使那自我安慰完全沒效。不遠處的電話亭發出亮亮的白光，朱美像是看到救星一樣，連忙跑著電話亭聯絡母親。

「媽媽，是我啊。我在回家路上遇見怪人，你可以到家附近那個轉角位的電話亭接我嗎？」朱美喘著氣地向母親求救。

「沒事嗎？朱美不要怕，媽媽現在出門，大約兩分鐘後到，你在原地等我！」母親的安慰像是大雨中的雨傘一樣，頓時令朱美放心了不少。

果然，母親在一、兩分鐘後便到達朱美身處的電話亭。看到母親的身影，朱美興奮得差點大叫了起來，心想「終於得救了！」

此時，躲在電話亭旁邊垃圾收集站的男子不滿地說：「切！怎麼與夢境不一樣！」

一開又有兩個新故

仲以為個呀媽都有古怪𠻹

轉頭有時間會出多一兩個

喺夢入面的確幾古怪

出咁快
會唔會1001之後又要等兩年先再見到?

因為星期六日無時間出嘛
可能會過完年就開始忙

I love you

艾粒U2

未分別已經開始唔捨得啦

為何還沒有初吻便要怕失戀~
約會未完便掛念~

忙咗幾日入嚟一次過追番幾個故
好鍾意第一百八十七話個結局
辛苦哂山田さん

由第一個post追到而家, 感覺真係好似老朋友咁
如果可以的話, 希望可以煲底見

辛苦晒你忙咗幾日
我都好鍾意個結局

係啲username全部見慣見熟
真係好似識咗好耐咁
為咗終有一日可以煲底見
首先我地今個星期日要維園見

到時見

第一百九十三話：『堆沙』

「涼介，已經五時了，要回家了。」媽媽望著在公園沙池玩耍的涼介說道。

「不要啊！我還想玩！」涼介坐在沙池裡，不肯聽母親的話。

「快天黑了。你再不回家，媽媽就生氣了啊。」媽媽故意裝出生氣的樣子。

「不公平！明明媽媽也在夜裡堆沙啊！昨晚，媽媽不是在夜裡和爸爸玩堆沙嗎！」涼介抗議道。

「被你看到了嗎…那沒有辦法，媽媽也和涼介玩堆沙吧。」媽媽收起和藹可親笑容，用淡然的聲線說著。

第一百九十四話：『閃電』

與前妻離婚後，我帶著兩歲的兒子從繁華的大都市搬到偏遠的鄉下，打算休息大約半年才重新出發。鄰居們都親切友善，對於我們這兩父子都照顧有加，使我漸漸走出離婚的陰霾。

在搬到鄉下沒多久的那天，下了一場在這季節裡十分罕見的雷雨。首次看見行雷閃電的兒子害怕得瑟縮在我的懷抱裡，但後來他漸漸習慣了，也不覺得是甚麼一回事。

天氣好轉後，兒子吃早餐時跟我說：「爸爸，昨天我看見閃電啊。」

因為兒子經常說一些大人難以明白的話，我當時沒多加注意，只是敷衍地答了一句：「是嗎？」

之後的幾天早上，兒子也重覆著同一句說話，說在前一晚看見閃電。我望著窗外天朗氣清的景色，向兒子問道：「是做夢吧？昨天完全沒有行雷閃電啊。」

「嗯…是嗎？」兒子嘟起咀，明顯對我的回應不太滿意。

之後，即使在沒有下雨閃電的日子，兒子還是不時告訴我他看見閃電，大約是一星期三、四晚吧。雖然過份認真看待小孩子說的話好像很愚蠢，但一股不安的感覺使我無法繼續無視兒子。

「你看到的閃電，是甚麼樣子的？」我彎下腰問兒子。

兒子回答：「嗯…就是突然閃一下的那種啊，都在衣櫃裡閃電啊。」

我才發現有個變態一直躲在我家衣櫃，並趁孩子熟睡時偷拍他。

第一百九十五話：『和我看到的不一樣』

那已經是數年前的事情了。當時，我剛考進大學，開始過著一個人住的生活。離我家最近的車站附近有很多食店，也有許多玩樂的地方，但我愈往我家的方向走，便愈見閑靜，是個令人覺得平靜悠閒的好地方。

我家附近有條長長的河，在河的岸邊可以不時見到一些在休息的人、帶著狗散步的人、慢跑的人等，在任何時候也充滿生氣似的。

高中時是田徑隊隊員的我，自然也經常在河邊跑步了。但我注意到一個奇怪的現象，就是人們永遠聚集在河的西岸，東岸那邊幾乎人影也沒半個。在夜裡，東岸的街燈也像是比西岸暗淡。

而我的恐怖體驗，是發生在大學三年級、七月分一個月圓的晚上。

那天，我如常在河邊跑步。可能是因為月圓的關係，我比平時興奮，體力充沛的我一邊聽著狂熱節拍的音樂，一邊以比平常更快的速度跑著。

我一般都在燈火通明的西岸跑步，但那天我忽然想試試在東岸跑，於是便踏上橋，從西岸往東岸跑去。跑了一會兒，一股違和感湧上心頭。

最初，我也不知道是什麼問題，只好稍微減慢步速，在跑了約十五分鐘後，我才發現那違和感是從何而來。

東岸一向是人煙稀少，周圍沒有人是意料之內，但是，我向西岸望去時，竟發現那邊也是一個人都沒有，那裡應該是很熱鬧才對啊。

我感到不安，打算從前面的橋返回西岸。恐懼使我不由自主地加快了腳步，跑著跑著，終於看到前面有人了。即使有一段距離，我還是看到前方的是一名母親與孩子。

在我和那兩人之間的距離縮短至約50米時，我看見那母親把孩子上下倒轉，再狠狠地把孩子的頭碰到地上。

「什麼？是虐兒嗎？」我實在不敢相信自己的眼睛。我停下腳步，隨即走到附近的長椅坐下，偷偷觀察著那對母女的行動，希望自己剛才是看錯了。

那名母親以「騎膊馬」的方式，把孩子放到自己的肩膀上，不斷搖晃孩子，再那孩子的頭部大力地摔到地上。

「這是貨真價實的虐待啊！」儘管自己這樣想著，腿還是不聽呼喚的，坐在長椅上一動也不動。

我一邊嘗試站起來，一邊想到奇怪的事：為什麼這對母女這麼安靜？正常孩子被這樣對待，早已哇哇大哭了吧？

那個瘋狂的母親扯著孩子的頭髮，把孩子拖行前進，很快便會來到我跟前了。

「不行！我必須逃走！」雖然強烈的恐懼令我想盡快離開現場，但那該死的雙腿還是不聽呼喚。

那對母女終於來到我面前了。

那名母親低頭看著我，以幾乎把我耳膜刺穿的聲線大叫道：「你看到了吧───！」

我明白那對母女根本不是人。因為，那名母親的雙眼是黑黑的空洞，而女兒的皮膚是紫色，身上佈滿像是初生嬰兒濕疹的東西，散發著我從來沒有嗅過的嘔心氣味。

我閉上眼睛，用力吸一口氣，不知怎地終於能站立起來了。我拔足狂奔，終於跑到人多的車站前，我的肺部就像是被火燒過的痛。

有一次，我跟大學前輩去喝酒。那前輩由以前開始便住在這區，所以帶著一點點醉意的我鼓起勇氣，把當晚的怪事向前輩描述一次。

前輩的酒意頓時減退了不少。他對我說道：「大約13、14年前，東岸那邊發現了一個女孩的屍體。據說，當時一個母親報案，說回家後不見女兒的蹤影。後來，警方發現那女童在河邊遊玩時失足跌下，因為撞傷頭部而死亡。女童的母親在屍體旁哭得呼天搶地，並開始說出一些意義不明的句子。聽說，原來女童的父母早已離婚，母親辛辛苦苦地工作，一個人負起養育女孩的重任，可是卻發生這種慘事。後來，那名母親好像刺激過度發瘋了。」

怎麼和我看到的不一樣？

本身已經癲咗殺自己個女 扮係失足

真係估唔到咁就打咗半年

好耐無睇 以前有追

第一百九十三話：『堆沙』
殺咗爸爸？

可能個阿媽都發夢，所以特登唔見客

128 維園見

似係

唉 希望光明快啲來臨

歡迎繼續追

埋咗爸爸

三個人發同一個夢

後日見

Live

咁夜仲唔訓呀

我300年冇瞓過喇……

你乾屍嚟嫁

大家聽日都要小心

因為不推文 無見到個post

聽日維園見

呢排呢d全部都咁不安
係咪全部都係同一個出處...

好似係「睇得明就發現恐怖之處」系列
意味がわかると怖い話

一陣維園見

大家安全冇？
而家等睇山田故

報個平安

第一百九十六話：『友人的來電』

川口：「喂喂！本田！很久沒聯絡呢！」

本田：「喂喂！是川口嗎？真的很久沒聯絡。最近還好嗎？」

川口：「還好啦…咳咳…最近這附近好像有入屋殺人的案件，令人心裡毛毛的。咳咳…」

本田：「也是呢，還未捉到犯人，那些廢物警察一天到晚到底在做甚麼啊。話說回來，你沒事嗎？聽見你在咳。」

川口：「天氣轉冷，一個不留神便冷病了。現在躲在被窩裡休息，反正也覺得無聊便打電話給你消磨時間，哈哈！」

本田：「你這小子！一如以往般令人討厭啊！」

川口：「哈哈！咳咳…咳咳…咳咳咳咳咳咳咳咳咳！」

本田：「看！說了不該說的話，立即有報應了！」

川口：「… …」

本田：「幹嘛不作聲？沒事嗎？」

川口：「…沒事，剛剛喉嚨不適而已…」

本田：「聲音都變了呢…」

川口：「不用擔心。對了，明天我到你家拜訪一下可以嗎？明天放假很空閒。」

本田：「當然可以啊，正好我也放假。」

川口：「可以告訴我你的地址嗎？」

本田：「不是兩星期前才來過了嗎？記性真差！ＯＯ町ＯＯ番地啊。給我好好記住。」

川口：「我會記住了啊。」

一個小時後，本田被發現陳屍自宅，身上有多處刀傷。

呢個好明顯

一見到川口就即刻形象化咗佢係蠟筆小新入面果個川口(野原廣志個下屬)
咁啱小新入面都有個本田...(本田係美冴個FD惠子個老公)
利申, 超鍾意睇小新

很久沒聯絡 但 兩星期前才來過

我都好鍾意睇小新
惠子個老公原來有名嫁？
小新次次見到佢都會話惠子呃咗後生過佢嘅男人同佢結婚

係喎

本田死咗
但冇話川口死咗

一開始果個已經唔係川口

係呀, 次次都要咁樣介紹惠子, 話佢終於成功呃到個年青靚仔結婚, 後來惠子生咗個仔, 小新仲畫咗隻小象喺BB度, 好好笑

我覺得係咳完之後果個就唔係川口

但如果兩星期前先見完
第一句講好耐無聯絡真係好怪
我唔知日本文化係點
純粹覺得怪怪地

日本講久しぶり好似無定幾耐
如果本身係成日見 咁兩星期冇見應該都可以講久しぶり

咁就應該一半死左

川口狂咳果陣似係俾人整死咗

果集我都好似睇過
仲要用啲好難洗得甩嘅筆畫

第一百九十七話：『全家幅』

大學裡主修教育的前輩Ｎ先生在一年前曾到小學實習。Ｎ先生性格平易近人，並非常懂得與小孩子相處的技巧，所以一般人在叫苦連天時他卻能輕鬆地渡過每一天的實習。

在實習正式完結的前一天，Ｎ先生教導的班別上某個女生的家發生火災，當時在二樓睡覺的她和兄長葬身火海，而在一樓的父母和初生嬰兒則幸運地及時逃出火海。

聽到這個壞消息時，班上的同學無不露出悲痛的神色。Ｎ先生看著壁報上那個不幸的女同學生前畫的全家幅，不禁悲從中來。

那個在火災中身亡的女孩畫的全家幅中，每個人臉上都掛著滿滿的笑容—爸爸和媽媽抱著初生嬰兒在屋外的花園澆水，而女孩則和哥哥在二樓的露台向地面的三人興奮地揮著手，一家人樂也融融。

不對…好像有些違和感，怎麼愈看愈不對勁。

Ｎ先生發現二樓的二人根本不是在揮手，而是在求救；爸媽手中拿的不是澆花用的水壺，而是火水吧…換句話說，這也許是女孩在機緣巧合下預見了自己悲慘的未來，透過畫像來向老師求救吧…

好似之前日記嗰篇漫畫咁一直透露自己屋企情況想求救咁

禁日

第一百九十八話：『老頭』

這是一名與我十分要好的前輩的真實體驗。

老實說，前輩長得並不好看，只是很擅長以花言巧語去討女性歡心而已。那天，前輩和新結識的女朋友駕車兜風。他們沿著右邊為汪洋大海，左邊為樹林的道路一直開，一邊看著天亮一邊前進。

在空無一人的海邊，車內的年輕男女只能幹那種事吧。當前輩正要開始時，他忽然感到車子左方一股視線直直的看著他們，但不想因自己的錯覺而失去了和女朋友親熱的機會，只好當作沒有事發生。

但是，那視線實在令人不能忽視。前輩只好在親熱時靜靜張開眼睛，往樹林方向望去，竟然看見一個老頭的臉！

那個老頭臉上掛著不懷好意的笑容，半低著頭地看著前輩。

前輩不想被那個怪老頭壞了好事，只好繼續裝作看不見。過了十分鐘左右，那老頭還是直勾勾地看著前輩他們發笑，前輩實在無法忍受了，推開了女朋友後走下車，大聲叫罵著：「看夠了沒有！」拋下一臉驚恐的女朋友，前輩獨自向老頭身處的樹林走去。

那老頭一直躲在林裡，臉上詭異的笑容沒有因為前輩的喝罵而消失。

前輩怒氣沖沖地往樹林走去，發覺那老頭的身高比自己高得多，甚至高到不是正常人應有的高度。前輩心裡開始感到不安，但既然而在女朋友面前跳下車叫罵，總不能現在像喪家犬的走回頭吧。前輩一邊想著，一邊硬著頭皮往樹林前進。

踏入樹林，老頭的頭部比正常人大許多倍，身高也比1.8米高的前輩要高得多。這時，前輩才發現，老頭是懸吊在樹上的。

點解個頭會大好多？

漲咗?

吊頸死會頭脹既咩?

第一百九十九話：『第一次住院的體驗』

在高中一年級的游泳課時，我突然感到身體不適，被送往醫院後驗出有盲腸炎。醫生問我想透過藥物治療，還是直接把盲腸切掉。

雖然把盲腸切掉聽起來很可怕，但醫生和母親都勸告我最好儘快把盲腸一刀切走，以免錯失治療時間。

就這樣，人生的初次住院體驗便開始了。由於我當時還是十五歲，所以醫生讓我選擇在兒科還是在外科接受手術。為我診斷的兒科醫生看起來很和善，所以我選擇了兒科。就如我想像一樣，執刀的醫生十分溫柔，大大減低了我的不安。

手術結束後，理應是被送回病房休息的，但當時一般病房已滿，我被安排在深切治療部內角落的小房間裡休息。由於深切治療部是不准探訪者進入的，因此我的同學好像是偷偷走了進來，在因麻醉藥而沉睡的我的枕頭旁邊放下一張字條。醒過來的我看著那張皺成一團的紙，心裡即時變得暖暖的。

我身處的小房間並不是十分安靜，晚上被送來醫院的患者、手術結束後被送到病房的患者等等，病床推來推去的聲音使我幾乎不能入睡。在入院後第三天，一般病房終於有騰出來的病床了，護士告訴我第二天便會安排我到正常病房留院。

當天晚上，一向吵吵鬧鬧的病房安靜了起來，完全沒有病患來回的聲音。在伸手不見五指的房間裡，我很快便睡著了。在半夢半醒間，我發現自己的身體一動也不能動，像是有許多雙無形的手死命把我按在床上一樣。左耳模糊地傳來一把天真無邪的男孩聲音，說著：「來玩吧。」

當時，我並無特別覺得不可思議，只是心想可能在我睡著了的時候，有男童病患被送進來了吧，而身體不能動彈則為手術的後遺症罷了。我心想：「真麻煩，老子要睡覺啊！不要煩著我！」

想著想著，身體在不知不覺間重新活動起來，而小孩子的聲音也消失了，大概已經晃到別處了吧。太好了，終於能好好睡覺了。

早上，如護士所說，我被送到普通病房休養。同學和家人都能前來探訪我，又為我帶來漫畫、電玩等，在不知不覺間便到了出院那天，而我一早也把那天晚上聽到小孩子聲音一事拋諸腦後了。

「對了！在你剛入院時，我們不是打算為你帶來字條嘛！當時，我們偷偷潛入醫院，不知為何迷路走到了地下的兒童停屍間，真的嚇壞了呢，字條都隨意掉棄了！我記得兒童停屍間好像就是在你當時所在的深切治療部的樓下啊！」

腦海裡的記憶被喚醒了。

那一晚，那個小孩子的聲音。

那一晚，完全動彈不能的身軀。

我終於明白發生了什麼事，頓時滿身雞皮疙瘩。

寂寞的感覺令我的眼淚奪眶而出，那孩子一定是很寂寞、害怕吧。如果我當時不是只顧睡覺，而是有好好跟他說說話，他會不會好過一點呢？

事隔十數年，這件事還是不時在我腦海中浮現。

主角心地幾好, 會諗到個小朋友嘅感受
俾我應該會驚到唔識諗呢d, 淨係識驚

舊讀者來支持
早兩個月都開始學日文

入黎想同山田巴講聲加油同多謝
多謝你咁努力譯咁多故俾我地睇
其實我一路有睇開嫁 不過CD rom垃圾冇出聲
咁長時間去做一件事係好唔容易
呢排大家心情咁緊張
可以有故睇令我休息一陣有動力繼續堅持落去

你文筆好好 令人睇得好舒服
繼續加油！

以我所認知就唔會, 不過呢D故就係有D野係估唔到或唔合常理

撞鬼仲諗咁多

，我都想學

學啦，當識多啲野
我都係hea學

係囉主角心地好好

做咩成日改名

學啦支持你

多謝你呀
多謝你俾動力我繼續譯落去

會認唔到你

第二百話：『電話留言』

在三月快要完結的時候，我們接報一名於單身公寓居住的大學生死亡，屍體已嚴重腐爛。

經過一番功夫，我們終於聯絡上死者的兄長勝巳，在他同意下播放了死者的電話留言，看看有沒有關於兇手的線索。

3月24日早上2時05分：母親的留言—「喂喂，正雄，是媽媽啊。最近天氣轉冷，你有穿足夠的衣服嗎？記得要吃夠穿夠啊…」

3月26日晚上6時14分：朋友的留言—「正雄！是我啊，健太郎啊。星期六要去聯誼嗎？男生就只差你一個啊！」

3月28日早上0時49分：父親的留言—「是爸爸啊，星期日你有空回去家鄉探嫲嫲嗎？她生病了，說好想見見孫子。」

3月28日早上11時16分：朋友的留言—「喂！幹麼不上學啊？你這傢伙去了哪裡玩啊？」

3月29日早上3時0分：母親的留言—「正雄，是媽媽啊，你能聯絡一下勝巳嗎？」

—播放完畢—

我小聲地向死者哥哥勝巳說：「你家父母經常在深夜聯絡兒子呢。」

勝巳的回應令我們啞然：「在我們小時候，父母早已離世了…」

所以會講一聲先

好恐怖

原來巴打仲有玩隻飛機驚
幾鐘意睇套アニメ

我岩岩棄左囉

我都記得佢（但係係因為佢個名改得幾靚）
可能佢無留意我開咗post
或者已經對我啲故無興趣了

我估係唔知你開左新

係, 佢個名係改得靚, 我都覺
佢一直都對你d故有興趣, 可能唔知開咗新post啫~

等我用念力召喚佢入嚟

召喚茶藝詩

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

咩事

不推文呀
做咩推post

第二百零一話：『601田中』

因為一年前被公司裁掉了，三十五歲的松岡只好投身保安業，在一座十層樓高的住宅大廈當保安員。

那是一座落成不久、內外也十分摩登的住宅大廈，出入口設有智能卡感應器，換句話說，非住客是很難偷偷走進來的，所以松岡平常也很閒，一天的工作頂多是安排失物認領而已。

看著失物盒裡的兩傘、鎖匙、信件等，松岡突然想起半年前發生的事情。

半年前某天早上，松岡回到工作岡位後，看見失物盒內有封信，信封上繚草的寫著「601 田中」這幾隻大字。

「是601室的田中小姐吧？印象中是個外表斯文的美人呢。」松岡心想。反正也是閒著沒事幹，松岡便把信件投進601室的信箱，讓田中小姐不會錯過信件，因為那寄件人可能有急事要找田中小姐。

數天後，松岡再次在失物盒裡發現給「601 田中」的信件。就如上次一樣，松岡把信件放到601室的信箱，並自言自語地唸著：「怎麼又在失物盒出現了啊？」

可是，自從那時起，松岡便沒有再過田中小姐的身影，後來才知道某天晚上她好像很匆忙地搬走了，就連家裡的大型電器也來不及搬走。

「喂喂，松岡先生！」正當松岡在想著田中小姐的事情時，在110室居住的胖女人又跑來找松岡說閒話了：「我旁邊的房子啊，那個衣著暴露的女生啊，好像很久沒交租呢！房子又傳出一陣臭味！真是的…現在的年青人真不像樣子…」

松岡一邊點頭，一邊假裝認同她的說話：「就是呢，現在的年青人嘛…」

後來，因為那房子的臭味實在太濃烈，在使用後備匙入屋後，映入松岡眼廉的，是一個躺在地上、早已沒有生命跡象的女生。

看著門牌上寫著「中田 109」，松岡終於明白田中小姐突然搬走的原因。

唔明tim

可能係契爺契媽呢

我覆埋今次
我地仲要忍住手唔覆post等佢唔好爆1001住
除非係討論故事另計

封信係咪有毒 跟住殺錯人
唔明

正

因為中田109掉轉係601田中
好多人會派錯信俾田中小姐
可能係恐嚇信/謀殺信之類俾左田中小姐
田中小姐驚個殺手殺錯自己
所以先提早搬
最後就係中田被殺

或者掉返轉田中先係想俾人殺果個，中田係無辜

1999+9估

個爸爸叫個仔落去探阿嫲？
臨尾個媽媽係咪想搵死者阿哥幫手辦後事
但又唔多合理

似係要呀哥落埋去多啲

覆就可以隨便覆
只係唔想推走咗啲重要post姐
1001咪開新post唔洗怕

全中

殺左山田

最怕1001之後要隔幾年先再見

我都係咁樣估

按文中話
咁樣即係無寫地址, 因為有寫地址就一定分到上下
另外文中亦有講
咁即係放信果個人係住客

問題係條友係直接放封信入田中或中田小姐信箱定係一開始已經放喺失物盒呢?
假設放信既人就係殺手
如果係放入信箱, 咁第一次收到信既人就係條友想殺果個
如果係放入失物盒, 咁就係俾呀松岡唔小心咁入錯咗俾601田中小姐

而家最後係中田小姐俾人殺咗, 而似乎佢係因為無睇過封信所以就無防範下被殺, 咁就似乎個殺手係直接放封信去失物盒, 想借松岡手將封信放入中田109信箱
點知事與願違, 封信放錯咗

未必係同一封信, 有可能係殺手再一次放另一封信想俾中田109, 結果封信又意外地俾咗601田中, 今次田中收到信就搬, 似乎今次封信係"最後通牒"

仲有樣野唔明係個信封口照計都係一樣線索知道封信向上定下架?
sor for 1999

係呀, 閒閒地都要起碼半年先再見架

我都好唔想咁

我覺得timeline係咁：
1. 有人追109室中田還錢，恐嚇再唔還就殺佢
2. 果個人因為怕俾大廈cam影到佢放恐嚇信 / 無密碼入唔到大廈等等，所以就搵另一個人放信入信箱
3. 幫佢放信入信箱嘅人手蠢 / 倒轉咗封信嚟睇，意外放錯咗俾601室田中
4. 田中收到信，以為真係俾自己嘅，一打開睇係恐嚇信，嚇到佢唔知點處理，唯有將封信當失物
5. 保安都睇錯咗，以為係601田中
6. 4-5 loop
7. 田中嚇到搬走
8. 寄恐嚇信果個人一直等唔到中田回覆，以為佢突登唔還錢，所以上門殺咗佢

至於信封問題，可能係打直果種信封，但佢收件人就打橫寫

可能唔會咁耐呢

第二百零二話：『滿臉笑容的自殺者』

Y男去年首次到東京公幹，當地美輪美奐的夜景使他著迷。回到酒店處理好合約後，一向喜愛攝影的他拿出特意從九州帶來的相機，在落地玻璃窗邊拍攝燈光璀璨的景色。

「咔嚓！」「咔嚓！」調教好快門等設定後，Ｙ男在不同角度拍攝了很多幀照片。正當他再次按下快門時，眼前有個黑影閃過。Ｙ男把目光從相機的小孔移至熒光幕時，竟然看見剛巧拍下那從高處一躍而下的自殺者的姿態，而那自殺的女性的視線剛好與鏡頭對上，她的臉上更詭異地掛著一抹笑容。

Ｙ男雖然被眼前的景象嚇怕了，但他不消一分鐘便冷靜過來。他戰戰兢兢的走到酒店大堂外，想看看那女性是否還生存。可是，地上別說是屍體了，就連半點血跡也沒有，四周亦沒有傳來人們的尖叫聲或救護車的聲響。

「難道是我眼花嗎？」Ｙ男開始懷疑自己因工作太疲勞而出現幻覺。他一邊想著，一邊回到自己的房間。

剛踏進房間，房間的電話便「鈴～鈴～」地響了起來。Ｙ男連忙拿起電話，只聽見電話的另一端傳來一把微弱而幽怨的女性聲音：「快點看看窗外…」

就像是自然反應一樣，Ｙ男按照那女性的指示，把頭轉向那落地玻璃。

只見窗外一個臉上掛著誇張的笑容、身體早已支離破碎的女性，像隻蜘蛛一樣緊緊貼在落地玻璃上向Ｙ男無聲地大笑。

真既話一定嚇撚死

1. 我覺得唔係追數，如果係追數田中就唔會咁驚啦
送信果個人on9姐 ... 唔通追數果個人連田中 定中田爭佢錢都唔知咩
田中咁驚係因為以為封信係俾自己嘅
可能封信係就咁得"我要殺死你" 之類？

2. 我覺得唔係同一封信loop
正常人loop一次都唔會再loop啦
田中其實可以自己塞入中田個信箱 又或者同管理員講唔係俾自己嘅

3. 正常人收到d咁嘅信 都會同管理員講 或者報警啦 田中就咁搬走
可能田中自己都有d咩秘密

第3點突破盲點

有無link，我有印象但想睇多次

你search 禁日漫畫 就應該揾到

第二百零三話：『占卜術』

那天晚上，半醉的岡本在昏暗的路上走著，看見前方不遠處有個年約五十多歲的男人坐在長椅上，面前放著一張掛著「占」字旗幟的小桌子，而桌子上則有一塊鮮色的布和一個圓滾滾的水晶球。

在酒精的影響下，岡本走到那男人面前的椅子坐下，說：「可以預知一下我兄長的運情嗎？」

男人點點頭，以沉厚的聲線回應道：「當然可以。請告訴我他的名字和年齡。」

岡本想測試一下那個占卜師到底是真材實料還是在騙人，便把自己的名字和三年後的年齡告訴他。其實現時只有二十五歲的岡本是獨身子，根本沒有哥哥。

占卜師把岡本的資訊重覆了一遍：「確認是岡本ＯＯ，二十八歲嗎？」

得到岡本確認後，占卜師便開始把雙手放在水晶球上，閉上眼睛念念有詞，像是在施法術似的。看著占卜師的樣子，岡本差點失笑了起來，覺得眼前那神棍的演技可以媲美電視劇中的三流演員。

好一會兒，占卜師才抬起頭來，不發一語地看著岡本的臉，再次向岡本確認：「你確定名字是岡本ＯＯ，年齡是二十八歲嗎？」

岡本說：「是啊，怎麼了？」

占卜師繼續露出孤疑的神色，問道：「恕我失禮，請問兄長還健在嗎？」

「真失禮啊！這是甚麼鬼問題啊！」岡本在酒精的影響下，聲音急躁了起來，仿佛自己真的有個哥哥似的。

占卜師吞吞吐吐地說道：「怎麼會有這種事…你的哥哥，理應在三年前的今天逝世了啊…」

第二百零四話：『惡作劇』

終於離開父母搬出來一個人居住了！真爽！

我家前面是條小學生上下課的必經之路，那些頑皮的小朋友常作惡作劇，把利用外面寒冷的空氣與屋內的暖氣所形成的水汽，在我的窗上印了一個又一個的掌印。

真是令人討厭的傢伙！

日本人真係好鐘意占卜
成日覺得占卜係自己驚自己 唔敢試

好似幾個故夾埋咁
睇第一句以為又係殺咗老豆老母
之後見到水氣已經知咩事
山田巴譯過幾個類似

死啦最新個兩個都唔明

室內先會整到手印，即係話「小朋友」喺屋企入面

占到衰嘢嘅話會成日"仍住仍住"咁

你講起殺父母我諗起魂.初弒

"小朋友"有人解咗
第二百零三話：『占卜術』, 即係主角當日會死

係呀, 有D似
有個故係個女人見到有人用唇膏喺佢屋企隻窗寫字, 後來先發現D字無反轉, 即係果個人係喺屋企入面寫

之前好似譯過類似嘅

btw 最近發現有個叫”微疼”嘅台灣YouTuber
佢啲鬼故好笑得嚟都幾恐怖
大家可以睇下

今朝無意中見翻呢個po 追到而家終於睇哂

繼續追

早晨山田巴
今日會唔會出文?

佢啲漫畫都幾正

尋日出咗3個 所以星期六日唔出喇

可惜停咗

賺夠啦 都想俾人賺下

好彩佢YouTube繼續有出微鬼畫

可以睇阿曼 鬼怪搞笑兼備

有趣！短短的但感覺恐怖，還要是要思考下，心都涼一涼.......

第二百零五話：『女兒的朋友』

家庭主婦Ｔ子剛買完晚飯的材料回家，站在廚房裡正打算開始準備晚餐。

忽然，二樓傳來「咚！咚！」的聲響，緊接著一把年輕女性的聲音從樓上傳出：「嘩！這也太～奇怪了吧？」

Ｔ子心想：「應該是女兒把同學帶回來了吧。」可是，Ｔ子的女兒性格斯文內向，應該不能交到這種大癲大肺的朋友吧？

「話說回來，你有看過那個對吧！那真是超～滑稽的！」聲音繼續從二樓傳來：「不要不要不要，我說真的！」

聲音聽起來像是同一女孩所發出，而且那女孩一邊大叫大笑著，一邊「咚咚」的大地踏著地板。Ｔ子皺著眉，認為這個女孩也太沒禮儀了，心想：「我家女兒才不會喜歡和這種人做朋友，女兒一定是在樓上一面客氣的微笑著，一面希望那沒家教的女孩快點離開吧。」

突然，Ｔ子注意到不尋常的事－女兒她們到底是何時回來的？

Ｔ子買完食材回來時，在玄關根本沒有鞋子（註：日本人在進入房子前，會脫鞋放在玄關上），而且在做晚飯時根本聽不到開門聲。

Ｔ子的背後傳來一陣寒意，安慰著自己：「應該是在鞋子放在玄關的一角，令我看漏了眼吧。」當Ｔ子這樣想著時，女兒的聲音在背後響起：「我回來了。」

「媽媽，怎樣了？為什麼這樣呆望著我？」女兒不解地問道。

站在Ｔ子眼前的，正正是自己的女兒，怎麼看也是剛剛從學校回來的樣子。

Ｔ子先是啞然，過了數秒後回過神來，向女兒問道：「你…剛才不是一直在二樓嗎？」

女兒一臉困惑地回答：「二樓…？我剛剛才回到家啊…」

在Ｔ子與女兒對話期間，樓上再次傳出年輕女孩的笑聲及在房間裡來回踱步的聲音：「哈哈哈！那真的太～可笑了！超～好笑的！」那把聲音不但令人感到煩躁，而且還令Ｔ子毛骨悚然。

「二樓那個正在說話的女孩，是你的朋友嗎？」Ｔ子指著天花板，問道。

「不對啊啊啊啊啊～」Ｔ子的正上方傳來一把又沉又實的聲音，大聲叫囂著。

Ｔ子失聲大叫。此時，梯間「咚！咚！咚！」的響著，仿佛有人以極快速的步伐從二樓走下來似的。那急促的腳步聲傳遍整間房子，聲音大得簡直要令房子搖動起來。Ｔ子聽到腳步聲不是往客廳這邊前進，而是往玄關方向進發。

「到底是怎麼一回事…」驚魂未定的Ｔ子擁著女兒顫抖。

當Ｔ子開始平靜下來時，女兒的話再次令她不安起來。原來，女兒從一開始便沒有聽到二樓的女孩的聲音，更遑論那大叫的聲音及令人顫慄的腳步聲了。Ｔ子抱著不安的心情，戰戰兢兢從窗戶望出去，想要確認那詭異的東西是否離開了，竟發現門外的籬笆後有一張泥黃色的臉。那張臉緊緊盯著Ｔ子，臉的主人穿著與女兒不一樣的校服，茶色的頭髮凌亂地散落著，遮掩著早已腐爛的口鼻。

自此以後，當Ｔ子一個人在家時，她總是隱約聽見樓上的女孩的笑聲和說話聲，並聽到那女孩大力踏著地板時發出的聲響。

直到現在，Ｔ子還是害怕那女孩不知什麼時候會全速跑下來，以最嚇人的姿態在自己面前出現…

睇下先

睇得明恐怖之處就會心寒

早呀
星期一特別忙而家先有時間出故同玩連豬icon

有年我哋玩中秋特別version, 仲有年係玩世界盃version
時間過得真係快

係！
中秋version好似玩咗兩次嫁

好恐怖
要查吓間屋上手或者之前有無咩事發生
又有可能係佢自己後生時落過仔
或者個女已經...俾"人"換咗

用多幾個聖誕icon玩吓先

仲未有連豬連狗

係
果時係中秋版嘅普通icon

我第一次睇果時以為係爸爸帶咗人返嚟

原來又有古睇

每日都有

聖誕icon好cute

早晨山田巴

我覺得若最後T子沒有看到那女孩的樣子會更恐怖......
不過若是我，我應該會當晚就和另一半講要搬屋走了。

山下見

第二百零六話：『相中的女孩』

無心向學的賢一趁老師不注意時偷偷溜出學校，跑到附近的公園裡閒晃。

公園的長椅上好像有張傳單，賢一走近一看，才發現那是一張照片。照片中的女生與賢一一樣，大約是十二、三歲的年紀，相中展現出燦爛的笑容配上Ｖ字手勢。根據女孩身穿的校服的樣式，賢一估計是附近的ＯＯ中學的學生。也許是一見鐘情，即使賢一完全不認識她，也好像被她青春無敵的樣子吸引著。

賢一拿著相片，跑到附近的ＯＯ中學門口等待那個女生，可是任憑他怎麼等，相中的女主角還是沒有出現。賢一只好硬著頭皮，問該校學生是否認識相中人，可是每個人都搖搖頭。

「奇怪了，她這麼漂亮，怎會沒有人認識她呢？理應是很受歡迎的類型啊。」賢一一邊思考著，一邊沒有注意交通燈信號便過馬路。

一架靈車迎面而來，收制不及而把賢一「轟」的一聲撞倒了。

當場死亡的賢一，也許在死之前看到了靈車上那漂亮的少女舉起了三隻手指的照片。

早呀

見唔到樣幻想空間太啲
反而仲恐怖

殺多一個就舉多隻手指?
咁咪會港女十式影相咁?!

殺到第11個可能要舉埋腳指

重要！大家要小心「e肚仔」呢個app！

我以為係三枝香咁解
＼｜／

無用過呢個app
幫手推

應該係受害人數

thanks 山田巴

ff佢舉腳趾忍唔住笑左
順手ff埋佢鏡頭後做瑜珈咁影相
去到第15個做埋衛蘭咁嘅姿態

第二百零七話：『老師的故事』

我的學校舉辦一年一度的鄉村宿營活動，那是個四面環山的小村落，每天來往的電車是有一班，而我的班主任就是在那條村出生。

在宿營活動裡，夜裡的鬼故事環節是必然之事。可是，我的班主任從來都沒參加過。不過即將畢業的我們極力要求老師參與，他也拗不過我們，終於打開了口，吐出一句：「你們真的什麼都不知道呢。」之後，便把小時候的經歷娓娓道來。

老師在小時候是個同輩裡的「頭目」，經常與其他頑皮小孩進行練膽遊戲。那年暑假，他們決定到山上棄置的寺廟過一晚。遊戲規矩是大家在寺內的本堂過夜，最後留下來沒有逃跑的人便贏。

丟空的寺內充斥著一陣酸臭味，四周的塵埃和昆蟲簡直令人作嘔，而黑漆漆的環境令他們愈來愈心寒。老師和他的同伴在本堂中間圍圈坐下，本來在放聲談笑的他們愈來愈覺得不對勁。不久，其中的三人舉手投降了，只剩下老師和一名叫健太的男子留下。

健太當時也以大膽見稱，而且一直想顯得自己比老師還厲害，搶去老師「小頭目」的地位。老師當然知道健太在想什麼，於是也硬著頭皮留下來。

深夜二時，本堂的大門忽然被誰搖動似的，轟轟作響。

「喂！是你母親吧？發現你不在家，結果走上山來找你？」老師對健太說：「怎麼辦？就這樣完結？」

面對老師連珠發炮的提問，健太不發一言。良久，皺著眉的健太搖搖頭，說：「有點奇怪…」

「怎麼了？」

「現在這個時間，母親該不會起床發現我不在家吧？再說，我的母親是個看護，照道理現在應該在上夜班，不會在家啊。」

大門繼續彭彭作響，二人再次對望。

「總之，我們先離開，好嗎？」準備轉身離去的老師終於注意到了，大門的上半部份是玻璃，靠著月光望出去，根本不見人影。況且，本堂也沒有上鎖，若有人想進來，直接走進來不就好了嗎？老師頓時停下來，不敢靠近大門。

「到底是什麼東西...」面色發青的老師喃喃自語。

健太在一旁說：「總之，不要開門比較好。」

二人發著抖，決定要在本堂待到天明。叩門的聲音愈來愈大，好像快要把門推倒似的。

「喂！開門！開門！」門外的女聲變大，老師和健太都背靠牆壁，盡量遠離大門。就這樣，二人捱過了漫長的夜晚。在太陽出來後，二人終於慢慢走近大門，確認外面有沒有人。

果然，外面沒有任何人，但是大門的木板被人大力打得凹陷，一個個的拳印在木板上顯得突兀。

在那次後，老師和健太也沒有再靠近過那寺廟。不久，那寺廟被清拆了，並興建了一家讓團體渡假的宿營設施。

老師說出上述體驗後，大家都面色蒼白。

「故事，還未完啊。」老師冷冷地吐出一句。

「現在，我們身處的，就是那寺廟改建而成的宿營設施。」四周鴉雀無聲，老師繼續說道：「還有這樣的傳說－夜裡叩響這設施內的門，便可以召喚靈體。」

「所以說，你們真是什麼都不知道呢。」老師聳聳肩。

幾靚嘅少女都不了

繼續支持

佢地有扣過門咩

第二百零八話：『無聲』

Ｋ君天生是個聾子，渡過了二十年無聲的歲月後，科技的進步使Ｋ君能配戴上助聽器聽見周遭的聲音。

首先向Ｋ君說話的是他的父親，然後是他的母親、姊姊，最後是他的女朋友，即是我。Ｋ君雖然不明白我們在說甚麼，但初次聽見我們的聲音使他感動落淚。大家說過話後都沉默起來，病房裡鴉雀無聲。

大家沉默了一會後，Ｋ君用手語問我們：「這是甚麼聲音？」

我用手語回應道：「沒有聲音啊。這是『無聲』。」

Ｋ君搖搖頭，以手語回應道：「這絕對不是『無聲』。」

此時，病房外有個病人因痛苦而發出尖叫聲，Ｋ君連忙指手劃腳地向我們表示：「這才是『無聲』，是我這二十多年來一直在腦海裡『聽』到的聲音…」

呢個好心寒

至少佢唔知係慘叫聲黎

一個聾人聽左廿幾年慘叫聲，係邊個同邊度黎
之後「無聲」對佢黎講係恐怖既，佢會唔會享受聽人慘叫
如果佢唔會的話，咁佢會唔會對其他人既慘叫感到麻木

多謝你

無呀

好難想像聽足廿年尖叫聲係咩感覺

咁我唔明
//「所以說，你們真是什麼都不知道呢。」老師聳聳肩。//

可能純粹話班學生喺啲咁嘅地方仲唔識死講鬼故

儲埋幾日一次過睇
BTW 老師個個故以為佢講完最後個句之後會敲門

我都以為係，所以想搵個punch

殺左人？

翻睇完第二次所有故了

扮工時間翻睇？
睇下其他post啦

我都翻睇咗幾次

第二百零九話：『媽媽』

惠海在高中時因與男友初嘗禁果而懷孕，由於沒有經濟能力撫養，所以誕下孩子後便悄悄把他放在車站前的儲物櫃內把他活活弄死。當時，儲物櫃附近並未有安裝任何鏡頭，所以惠海便能神不知鬼不覺地把孩子丟棄。根據當時的報導，由於儲物櫃傳出強烈的臭味，所以孩子的屍體在大約兩日後便被發現，但父母的身份一直未被查明。

過了大約七年，惠海在工作上認識了丈夫，並在兩年後結婚。雖然父母一直催逼兩人快點生孩子，可是任憑他們怎麼努力，也得不到上天的眷顧。

一天，惠海下班後從車站步行回家時，眼前一個正在哭泣的孩子吸引著她的注意力。孩子雙手掩面，「鳴鳴」的哭聲惹人可憐，可是附近的人都好像趕著回家似的，未有人為那可憐的小孩停下腳步。

也許是出於想要孩子的慾望，惠海走向那個正在啜泣的小孩，向他親切地問道：「小朋友，怎麼了？你迷路了嗎？你的媽媽在哪裡？」

小孩緩緩放下雙手，臉上那團又青又黑的爛肉令惠海驚恐得說不出話來。只見那小孩張開傳出腐臭的咀巴，對惠海吞出像是機械人的聲音：「你，不，就，是，我，的，媽，媽，嗎？」

落仔呢D故睇咁多次都依然係會覺得好心噏同心寒
小朋友真係最無辜

無錯，所以無計劃生小朋友，真係唔好胡作非為。
可以說累及下一代.......

自從學完日文英文, 發覺中文的意境係最優美

#71 入去玩吓

未去到咁高層次譯到呢啲

呢句真

山田巴早晨
終於星期五...
快L D到星期六喇唔該

今個星期好難捱
又開始討厭返工

第二百一十話：『哼歌』

最近在深夜經過聽到一個女性在哼歌，就是那種努力抑止著聲線的低音的「哼～哼～」歌聲。

最初像是從很遠的地方傳來，後來愈來愈近，好像直接在我旁邊似的。我開始意識到那歌聲並非從薄薄的牆壁的另一面傳來，而是一直躲藏在我附近的無形之物。

在不知如何處理的情況下，我開始細聲地唸般若心經，根據依稀的記憶一句一句地唸唱出來。與此同時，那哼歌的歌聲開始愈來愈遠，最終完全消失了。

這天，我興高采烈地拿著喜歡的歌手的唱片回家，迫不及待戴上耳機聽歌。歌曲完結後，我還沉醉在旋律的餘韻之中。

我把耳機拿下的同時，耳邊再次傳來那熟悉的「哼～哼～」歌聲。

第二百一十一話：『孖生幽靈』

這晚，佑介與友人到三年前因事故而荒廢的醫院進行靈探。在漆黑的醫院裡，他們二人拿著電筒等工具到處亂走，希望看到傳說中那孖生姊妹的靈體。好幾次他們被背後的聲響嚇倒了，但回頭一望卻發現甚麼都沒有。

「不是甚麼都沒有嗎！浪費老子時間！」友人剛踏出醫院，便氣沖沖地吐出這句話，也許是要用大聲來掩蓋剛才自己在醫院內膽小的一面吧。

佑介打算回應友人的話時，眼前的情景令他說不出話—他清清楚楚地一個穿著白色病人服、臉和身體都沾著鮮血的小女孩伏在友人的背上。

「看來幽靈的傳聞是真的呢。」佑介心想。

今個星期真係好難捱

佑介見到其中一個係佢朋友身上，但那是孖生姊妹，那即係另一個應該就係佢身上了........

最尾嗰句如果隔行仲正
開開心心聽完歌，放低headphone

「哼～哼～」低沉嘅女聲喺正耳邊響起

丫, 巴打心水清, 突破盲腸

一至六都有在追的讀者報到
不推文

想問點樣睇完鬼片/故 唔咁驚

P牌仔留名先

終於完結了

無錯，呢個就係故事嘅恐怖之處

同一條橋唔可以用太多次

多謝你追咗咁耐

你好

由1追到依家

不合不覺
個Post已經去左一半...

又重睇返1-6

真心覺得悲哀
不過我相信光明一定會來臨
一切堅持同努力一定有回報
大家撐住

隔一排又可以當新故睇

第二百一十二話：『失蹤』

「１１０報案中心，請問有甚麼事？」電話的另一端傳來一把男性的聲音。

一向害怕與人有任何形式的交流的我猶豫著應否報警。過了大約五秒，我清了清喉嚨，膽戰心驚地吐出第一句話：「啊…我叫井上奈奈子，我的男朋友，速水潤一失蹤了。」

「明白。請問從何時…不好意思，名字是？」接電話的警員問道。

「速水潤一。」我開始焦急了起來：「他從沒有離開過我，一直都留在我身邊，但自從七小時前他便不知所蹤…雖然看起來好像沒甚麼大不了，但他真的沒試過這樣…請你地一定要幫助我…」我一邊說，淚水一邊不由自主地湧出來。

「小姐，不好意思，請你再次告訴我你的名字。」那警員仿佛感受不到我的心情似的，問著那無關痛癢的問題。

「井上奈奈子。麻煩你們趕快找他吧…」我哭著說。

「井上小姐，請問你身在何處？」警員繼續無視我的焦急。

「我在家。怎樣都沒關係了，拜託你們一定要幫我找到他。」我的擔心使我語速再次加快。

「井上小姐，請你告訴我你的地址。」那警員還是不溫不火地質問著。

「夠了！我在家，我不知道地址！那又有甚麼關係？請你們快快找尋潤一吧！」我大聲地吵鬧著。

「井上小姐，請你冷靜一點。你的家人正在…」電話的那端還沒說完，潤一的身影便出現在我面前，大聲對我說道：「你在幹甚麼？！」

「潤一，太好了！我以為你失蹤了…我一覺醒來，便看見地下室的門開著，我一時好奇便在家中到處找你，但找遍整間房子也找不到你，一時心急便報警了…」我一放下電話，便焦急地向潤一解釋，害怕他生氣。

「你沒有跟警方說你身在何處嗎？」潤一板著臉，冷冷地問道。

「當然沒有啊…請你相信我。」我緊張得幾乎哭了出來，幸好潤一相信我的話。

「嗯，那快點爬回地下室，沒有我的批准不能再走出來。」潤一回復一如以往的態度，而我亦一如以往的遵循他的命令，爬回那又潮濕又狹小的地下室裡。

山田巴做咩咁夜出故既??

希望喇
攰係攰在好似做乜都無用咁
好想可以喺煲底見
我哋一個都不能少

睇完新聞訓唔著
唉 聽日眼訓又會做錯嘢

唉 weekend快過光速

大家加油

我聽晚唔知11點收唔收到工...

#522
呢個故都好明顯

就放聖誕假了

今日咩事?

全日無人出聲
仲恐怖過所有故

唉 我都明呢種見到少少光明但突然無咗果種心情
唯有可以做 應該做嘅就係唔好放棄
而家放棄就連少少機會都無埋

說來話長
我最後都係決定唔去

第二百一十三話：『不能前進的單車』

「糟糕！快要九時了！」野平心裡十分焦急，在單車腳踏上雙腳亦同時加快運轉，因為剛完成棒球部訓練的他趕著回家看九時正播放的電視節目。

野平平時會沿著大路回家，雖然利用隧道可把回家時間縮短一點，但學校裡都流傳著那隧道裡有幽靈出沒的傳聞，所以野平盡可能遠離那條陰森的隧道。

可是，野平想看那電視節目的慾望戰勝了他的恐懼，他決定加快速度，盡快穿過那條隧道。

隧道沒有野平想像中那麼嚇人，雖然光線比較昏暗，但也並不是伸手不見五指那種狀態。野平心想：「班上那些膽小鬼，根本是誇大了這條隧道的可怕程度吧！而且，都過了兩、分鐘，甚麼鬼怪也沒有出現啊。」

正當野平沾沾自喜時，他的單車忽然停了下來。野平的腳一直在腳踏上踩呀踩，可是單車丁點兒也沒有向前。

「奇怪了，」野平心想：「如果是單車壞了，我應該會倒下才對，而不是奮力踩但單車卻在原地一動也不動啊。這種感覺…就像小時候學踩單車前，爸爸在後方扶著單車以防我跌倒的感覺…」

一股不好的預兆令野平害怕起來，他緩緩地把頭轉向後方，驚見有個穿著和服的婆婆正按著他的單車，用血肉模糊的臉上掛著的眼珠望著他，說：「來陪婆婆吧…」

竟然俾我見到有新故!!
就放假喇

棒球部就一棍扑落隻廢老個頭度啦

第二百一十四話：『附在窗上的臉』

這是在友人家裡發生的真實事件，絕無任何創作成份。

那天，我和兩位女性友人相約到Ａ君家裡，當時Ａ君說還要收拾一下，便叫我們在外面稍等一會。

我和兩位女性友人在Ａ君公寓樓下依靠著燈柱，一面閒聊一面不經意地抬頭望向Ａ君的公寓。

由於Ａ君住在二樓，因此房子裡的窗簾、電燈可謂一覽無遺。突然，窗子上浮現出一張人臉，女性友人也注意到那張臉，可是誰也不認識那人。

「Ａ君，快看看！」我們三人聲嘶力竭地叫著，可是卻看不到Ａ君的身影。其中一名友人建議拿出手機把那人臉拍下，若真的發生事情時也可作為證據。

過了約十五分鐘，那人臉還在窗邊緊緊盯著我們。
我們不知道那人到底是男是女，我們只是看到那人臉一直都是怪怪的－歪歪斜斜的下巴，異常地下垂的眼睛，過份向橫伸展的咀巴，一直在木無表情的看著我們。

又過了十五分鐘，那張臉終於消失了；同時，友人走到我們面前，摸著頭滿不好意思地說著讓我們久等。

Ａ君得知剛才發生的怪事後，露出一臉不相信的樣子，平靜地吐出一句：「那只是個倒影罷了？」說罷，他舉起右手指著公寓對面的醫院。

Ａ君公寓正對面的病房的窗簾是關上的，到底那只是個倒影，還是真是異世界的生物，便不得而知了。

係, 你啱

喺東京到

幻想唔到點樣可以倒影到咁...

記得好耐之前睇過你嘅故 入嚟支持下
有啲睇完真係心寒

今晚一齊行商場

黑警又推後生落街 痴撚線

呢兩日都係癲癲地
咁又拉左百幾二百人
好難merry Christmas

雖然有險可守呢句好戇鳩
不過依家唯有望吿唔入

Cc台嗰班冷氣軍師
連遊行都可能無去
唔洗諗住改變佢地 or 同佢地解釋

我覺得好多可能係5毛扮

依個風氣 關sir嗰陣已經係咁
關sir出去 cc台戰友全部係屋企
但仲理直氣壯屌人係港豬

關sir係大家做番港豬既時候都冇放棄
搞到自己學位都冇埋
仲比班五毛話係鬼
知唔知佢而家點

我都希望仲係有險可守
佢地而家成日濫捕 但連證據都冇

問多左 唔駛答我

追文

第二百一十五話：『跟蹤狂』

最近，同事Ａ子好像被跟蹤狂纏上了。Ａ子說最近不停收到不明人士傳來的短信，下班時亦感到有人跟在她的後面。

所以，我便與Ａ子乘搭同一班列車，並在她回到公寓前默默地守護著她，確保沒有任何變態能接近她。

Ａ子進入公寓前，一如以往的不安地四處張望，生怕那跟蹤狂會從後而來強行進入她的家。

我看見Ａ子一臉恐懼，忍不住發信息給她：「你沒事嗎？」

又被她無視了，反正在她心目中我不是甚麼重要的人吧。

最近呢幾個故都係“睇得明就發現到恐怖之處系列”

第二百一十六話：『地下鐵』

我上班的時候一定要坐地下鐵。

這天，在地下鐵裡搖來搖去時，眼前出現了一個女性，但不消半秒便消失得無影無蹤了。

唉，又是這樣。

突然，剛才的女性出現在我眼前，嚇得我「啊」的一聲大叫了起來。

一如以往

睇唔明 以為係廣告牌，實際係女鬼？

我都唔明

第一次見到係女人墮軌
第二次見到係已經變左女鬼?

個女性喺欄杆吊頸自殺然後條屍隨住列車搖擺？

唔會日日都有人墮軌掛

好似比較合理

日本既話日日有人跳軌都唔出奇

咩叫在地下鐵裡搖來搖去

類似咁樣掛

毒撚式的關心

開估
其實216話嘅主角係揸地鐵嘅
佢見到有人跳軌
本身已經見怪不怪
因為年中太多呢啲事件
但跳完軌個女人變咗鬼出現喺佢面前
所以先咁驚

原文寫“搖來搖去”嘅原因
應該係因為用其他詞就可能令人一睇就知主角係司機

畫得好可愛

第二百一十七話：『晴天娃娃』

我們答應了明天帶兒子遠足，可是外面的烏雲和淅瀝的雨聲告訴我們不能如期進行遠足活動。看見一直在哭泣的兒子，我們也手足無措，只好用乒乓球弄了一個晴天娃娃給他，希望能用那個可愛的小東西安撫他。

兒子不斷哭泣，嚷著要個更大的晴天娃娃。

我們拿了一個棒球，做了一個更大的晴天娃娃給他。

兒子繼續哭泣，嚷著要個更大的晴天娃娃。

我們拿了一個足球，做了一個更大的晴天娃娃給他。

兒子還是沒有停止哭泣，嚷著要個更大的晴天娃娃。

我們做了一個更大的晴天娃娃，兒子終於心滿意足不再吵鬧了。

人頭

個仔係咪都會繼續喊 所以攞佢嚟做晴天娃娃就一天都光曬

足球大過人頭

咁就解得通啦
本身第一下都係諗有人跳
但正常人唔會有種「成日見到」既可能性
所以就開始迷失左方向

但原來關鍵果一句「我上班的時候一定要坐地下鐵」
係有兩個意思
我被呢句引左去思考
一定要以地鐵作為交通工具去工作
而完全無諗到佢因為係做車頭佬
所以一定係工作既時候坐地鐵

呢個幾有趣

依加係日本自己旅行緊 一路坐電車一路追故

朝早就唔驚 但係夜晚自己行到d冇咩人既位就諗起D故會寒寒地

同埋想問下日本人3躹躬 係有冇咩意思

尋晚係都京行過冇咩人既位 知思院個邊 望入條行仔 見到個呀伯對著空氣躹左3下躬 即刻寒撚左 急急腳去左 原本想去青蓬院睇都冇去

旅行愉快嗎
歡迎分享下～

你肯定見到果個係人？
日本人出入神社會躹一下躬
許願會躹兩下
好似好少會三下喎

繼續係睇得明就覺得恐怖系列

第二百一十八話：『幽靈出沒的街道』

我和友人在那傳聞有幽靈出沒的街道上走著，突然聽見背後傳來一陣腳步聲。一回頭，只見一個披頭散髮、衣衫襤褸的老太婆，面無表情地在我們後面站著。

「嗚哇！」我失聲驚叫了起來。一向膽小迷信的我心想：「這…這不就是幽靈嗎！」我立即讓開一條路，讓老太婆從我和友人之間通過。那詭異的老太婆一直低著頭，沒有與我或友人有任何眼神接觸，好像看不到我們似的直行直過。

那個老太婆一直向前走，那時正好有個女高中生迎面而來，但她們好像看不到對方似的。眼看她們快要撞上，但在那千鈞一髮之際，她們穿過了對方身體繼續往前行。

「看到了嗎？果然是幽靈呀！那個老太婆！」我捉著友人的衣袖，驚恐地說道。

然後，友人失聲大笑了起來，任由我一頭霧水地呆站在原地。

「ＯＯ婆婆，最近還好嗎？」友人竟與那老太婆幽靈攀談起來！

原來，一切都是我太多心，那老太婆只是長得有點可怕而已，根本不是幽靈，我不禁嘲笑自己的膽小。甚麼「幽靈出沒的街道」，根本是無中生有的傳言而已。

女學生同婆婆都係鬼？

呀婆有腳步聲即係唔係鬼
但個高中生

我反而覺得根本所有人都係鬼，連文中的"我"都是

我覺得友人都係
主角就一半一半

乜唔係個女高中生係鬼咩

點解大家覺得主角都係鬼

覺得一係只有女學生係鬼，其他全部人。
一係就得女學生係人，主角 友人 阿婆都係鬼。

因為甘樣會恐怖點，以為自己撞鬼，實際係全部都係，自己死左都唔知......

點解司機會搖來搖去

用咗2日追哂啲post
啱啱想啲喺講故台搵呢個post，竟然搵唔到⋯⋯

多謝爸打咁有心做翻譯

定期報平安
大家呢？

平安

一句講哂，一月廿五如果有遊行集會，去唔去？

舊讀者留名
原來開咗新post咁耐我都無發現

應該係得女學生係鬼

隨住架地鐵搖動

多謝你支持呀
因為不推文所以好快沉
你留咗名未

去
點解唔去

歡迎
好似咁多舊讀者而家先發現到個post咁

繼續要諗下先明嘅故

第二百一十九話：『電視節目』

「哎呀！累死我了！」剛從公司回家的Ａ君伸著懶腰，懶洋洋地把手伸向遙控，打開了電視。

原本打算看新聞，電視卻播放著恐怖節目。只見畫面中穿著整齊洋裝的女性被蒙面人襲擊，鮮血隨著刀柄一直流出來。

Ａ君再次確認畫面上方「ＯＯ新聞」的標誌，不滿地抱怨：「甚麼嘛。想看看新聞卻播放著這種三流節目。」

語音未落，電視的畫面出現了一片雪花。

「果然是電視太舊，不但因信號混亂而顯示了別台的電視劇，現在連畫面也消失了。」沒趣的Ａ君只好關上電視，走到廚房做飯。

第二百二十話：『勇敢的男性』

ＯＯ線的某車站特別多自殺事件，可能因為特急列車和準急列車大多不停該站，所以企圖輕生的人都選那個車站跳軌自殺吧。

某天，那個車站又有人跳軌自殺。據說，在場一名男性乘客想拯救那輕生者，但不幸地失足一同墮進路軌了，兩人當場死亡，日本各地的市民也紛紛悼念那個救人的男性，並佩服他的勇氣。

自那次事件後，那個車站再也沒有發生過跳軌自殺事件了。

佢地無追蹤你
你又不推文

好勁

佩服

勁 兩個故都中晒

睇下今次有無巴打秒殺

第二百二十一話：『交通意外』

幾星期前，我和妻子出外兜風時遇上交通意外，從此與妻子陰陽分隔。

由兩個人的生活變成一個人的獨居生活，真的不是味兒。上司好像要落井下石似的，不知從何時開始便無視我，以這種比肢體暴力更殘酷的方式對待我；下屬亦對我不瞅不睬，我在公司仿如透明人一樣，毫無存在感。

那天下午，我本想著打電話給下屬，卻撥錯了妻子娘家的電話號碼，當我想收線時卻接通了。

我只好硬著頭皮說：「啊，喂喂，我是ＯＯ。」

電話的另一端沉默了良久，後來竟然傳來妻子的聲音：「我現在過得很好，你不用擔心我。」說罷，電話便只剩下「嘟…嘟…」的機械音。

死嗰個係男人

今次太簡單

這個不太難，但試想自己死了都不知道，還在做著日常的事，都幾慘下.....

死咗仲返工

這就是日本...

繼續等大家秒殺

第二百二十二話：『洗手間』

我在百貨公司購物時，不知是否因為試食時吃了不潔的食物，肚子突然異常地疼痛起來。

我跑到洗手間內的廁格「方便」時，聽到外面有人把廁格的門逐格打開，大概是保安員在巡查吧，畢竟百貨公司也快將關門了。

我準備好如何以最不尷尬的方法告知保安員我在使用廁格時，開門聲倏然停止。也許是臭氣沖天的廁格令保安員知道我的存在吧。

奇怪，怎麼燈光突然昏暗了許多？是以為沒有人所以把燈關掉了嗎？不，上面的光線在搖曳…

俾人/鬼 係上面偷睇緊

上面兩位快到
BTW大家記住戴口罩

新讀者留名

諗返起前面有個故係喺公廁匿咗成晚，到想出去先見到隻鬼原來一直喺天花望住佢

有人吊頸，條屍fingfing下

睇完你回覆,出去就見到新宿吊頸個POST

[有圖慎入］有人喺新宿南口天橋吊頸自殺 嚇死日本人

天花板應該無咁高
吊頸嘅話主角應該一望就望到對腳

好多故都係呢個橋段

原來以前有人同一位置自焚過

我頂係商場個廁所睇緊呢篇

你望下你上面

係咪嚇到即刻屙唔出

冇晒貨

上amazon買

第二百二十三話：『的士司機』

這天晚上，的士司機Ｈ先生駕著的士，在距離市中心約三公里的路上兜圈，看看有沒有錯過了尾班車的人。

「唉，今晚又是這樣，剛才賺的一萬多圓也快要蝕掉了。」正當Ｈ先生在嘆息時，前方出現了兩個正在招手的影子。

Ｈ先生把的士緩緩停下來，從外表看起來，那兩個人像是母女—年老的穿著素色和服，而較年輕的女士穿著西裝套裝。Ｈ先生把車門打開後，二人屈身鑽進後座。

「ＯＯ町那間彈珠店附近就可以了，謝謝。」那位看起來像是女兒的女士簡潔地說出目的地後便不發一語。剛巧Ｈ先生也是說話不多的人，若然遇著一直談個不停的乘客會令他苦惱，現在寂靜的車廂反而使他安心。

可是，即使是再沉默的人，也不會完完全全不作聲吧？後座的母女自從上車後便完全沒有交談，只是冷冰冰地座著。

Ｈ先生在納悶時，那位母親模樣的女人忽然大叫了起來：「停車！停車！我要下車！讓我在這裡下車！」

Ｈ先生被她的舉動嚇倒，在確認過後方沒有車輛後，Ｈ先生打開車門，讓那女人在荒蕪的公路下車。那條公路路燈不多，而且附近沒有任何建築物，Ｈ先生不禁覺得奇怪。

「怎麼了？為甚麼突然停下來？發生了甚麼事嗎？」那個看起來似是女兒的女士一頭霧水地問道。Ｈ先生看看車外，那年老的女人早已不知所蹤，但在這條筆直的公路上，總不會連身影也看不見；何況，那年紀似是六、七十歲，而且身穿和服的老女人，跑起來也不會走得那麼快吧。

Ｈ先生明白那老女人應該不是這個世界的人，同時亦明白兩名乘客完全沒有交談的原因。為了不讓車上的女士感到恐慌，Ｈ先生裝作無事，說道：「啊，沒事沒事，我們繼續走吧。」說罷，便踏下油門，繼續往目的地出發。

好不容易才到達了指定的彈珠店門外，Ｈ先生轉過頭來，打算向乘客收取車資時，只見後座空無一人，座位上只有一潭水。

無錢收仲要清潔返部車
真係慘

兩個都係鬼？

老女人係人定鬼
人冇理由消失
但又似係俾個後生女嚇到落車

老女人賴尿

我覺得似兩個都係鬼多啲
司機俾鬼嚇完一次又一次

會唔會其實老婆婆係人，佢就係知後生女係鬼，所以嚇到即時走人？
哈，我亂估咋，其實倆個係鬼似D

Lm

睇樓主post睇咗幾年
由完全唔識日文去到識五十音
利申語言白痴

但呀婆上車唔講目的地，
臨時臨急落咗車之後又影都唔見
呀婆同個女人都有可疑

加油
繼續學落去你就可以幫手譯故

三家姐你終於出現喇

上返連登第一件事就碌入嚟呢度

真係好唔洗我地擔心

第二百二十四話：『神社裡的恐怖』

請盡可能不要嘗試，因為有機會出現很可怕的東西。

我是在說有關神社的事。

不過，若你堅持要試的話，請按照以下指示進行。

首先，請從神社的「神木」上摘取樹葉，然後往眼窩掃一掃，張開眼睛後，便應該會看到幽靈。

我與友人Ａ君和Ｂ君到神社試膽，三人根據上述步驟，把樹葉在眼睛上輕輕擦拭。起初，我們完全看不見任何鬼怪，還在笑說「這根本不行啊」時，Ａ君驚恐地對我們說道：「你們…看到嗎？我們正被十幾個人包圍啊…」

我和Ｂ君嘲笑Ａ君的演技拙劣：「真像個小孩子。好了好了，我們回去了，不要哭出來啊膽小鬼！」

正當我們打算從剛才的入口離去時，一道無形的牆壁把我們擋住了。說是牆壁，卻像有無形的手把我們推回神社裡。

「快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下快停下－！」Ａ君失聲叫著。我和Ｂ君慌得六神無主，不知如何安撫Ａ君，更不知道將會發生什麼事情。

Ａ君突然像是變成別人一樣急速冷靜下來，對我們說：「走吧。」

我和Ｂ君嚇得發不出聲來，而我剛才搭著Ａ君膊頭的手掌裡有奇怪的觸感。我發現，我的掌心正揪著一把頭髮。

我們三人跑了好久才停下，並發誓以後不會再幹這種蠢事了。

變左水果個應該點都係鬼啦
阿婆你勉強話佢係腦退化
根本唔知自己做緊咩
所以傻更更上左的士
上到去就繼續發呆
呆到半路忽然醒左
好驚咁要落車
都好勉強可以咁講
不過一落車已經唔見左
都應該比較難話佢真係人啦

A君係咪俾人上左身

A君 已經俾女鬼上身

第二百二十五話：『親切的醫生』

看著病床上吊著鹽水、雙目緊閉的兒子，Ｙ子覺得自己快要崩潰了。沒想到，大約兩分鐘後，醫生突然走進病房，說要為Ｙ子兒子進行緊急手術。

Ｙ子在手術室外踱步，心裡祈求著兒子平安無事。可是，世事總不是常如人意，醫生一臉歉意地向Ｙ子宣告病人已死亡的消息。Ｙ子哭成淚人，緊緊抱著兒子的身體大聲哭泣起來。兒子的身體十分輕，想必死前一定十分痛苦吧。

醫生看著Ｙ子哭成淚人的樣子，溫柔地說道：「醫藥費就免了…請振作一點。」Ｙ子聽見醫生這樣說，哭得更厲害。

醫生拍拍Ｙ子肩膊，向Ｙ子說：「再看著遺體也只會令自己傷心，不如幫你安排火化，讓苦痛的回憶隨著火焰消失吧。」

Ｙ子當時六神無主，只好聽從醫生的話。可是，過了大約半個多月，Ｙ子開始從苦痛中站起來，並開始意識到醫生根本不是個好人。Ｙ子想從法律途徑討回公道，但可惜所有證據都灰飛煙滅了。

切哂器官

攞曬啲內臟去賣...

短篇中國怪奇物語

其實香港如果搶救失敗洗唔洗俾手術費

公家急症室應該點都唔使收錢
私家醫院嘅話，人都死咗問邊個收

乜原來公立搶救唔洗俾
以為問屋企人攞

變咗強國物語

應該點都要俾但平啲？
正如睇急症都要俾錢，但係一百蚊咁解

全名應該係親自切割器官的醫生

Live 左

咁樣一睇就估到

做咩咁嘅樣

今晚由post 1追到live 有少少sad btw巴打加油譯多啲 好好睇

做手術係唔使比手術費，住院就每日百二蚊

搭橋/白內障就要自己俾錢買支架/人工晶體

日日都有新文睇

原來係咁
巴打咁清楚嘅

咁快就追晒咁多個post

就嚟無晒貨

第二百二十六話：『原子筆』

我是個速遞員，負責在長崎縣ＯＯ市內送件。這天，我要處理的是一份送往某二十層高的住宅大廈的包裹。由於收件人的住宅位於十九樓，我便乘搭升降機上去。不幸地，那大廈的兩部升降機中其中一部壞了，我只好乘搭那唯一的升降機。

一打開門，收件人居然是位美麗動人的女性。我不禁緊張起來，結結巴巴地說出那說了不一下萬次的台詞，請她確認包裹後簽收。

把包裹送到她的手裡後，我轉身離去，走進剛巧停在十九樓的升降機。我在升降機內回味著她的笑容，心裡祈求若以後有更多包裹是送往這個單位便好了。這時，我才發覺自己忘記了向她取回簽名用的原子筆。

在我踏出升降機的一刻，背後傳來那名女性溫柔的聲線：「你忘記了原子筆啊！」

我一邊接過原子筆，一邊緊張矣矣地向她道謝。後來，我才注意到不對勁的地方，頓時毛骨悚然起來…

第二百二十七話：『車站月台的不思議事件』

冬季來臨之前，那種說冷不冷、說暖不暖的天氣最令人討厭。我抵受著晚風在月台上踱步，等待電車的到來。

對面的月台上站著大約五名在等車的乘客，無一不在低頭看手機，大概這就是現代人的寫照吧。我再開始低頭看著手機，手指無意識地滑動起來。

突然，對面月台傳來男性慌忙失措的聲音，當中混集著女性的尖叫和悲鳴。

「大概又是醉酒漢在鬧事吧。」我一邊想像，一邊把目光移至對面的月台。

在那群驚慌的乘客前面，有一名穿著白色長外套的女性正在路軌上輕鬆地行走，好像對周遭一切都視若無睹似的，就連正在駛進月台的電車也像是對她毫無威脅般，只顧輕快地在路軌上走動。

那是一輛急行電車，並不會在此站停下。

電車的駕駛員大概注意到不尋常，不斷響著長咹，嘗試叫那名女性盡快離開。

那名女性在千鈞一髮的時間躺在路軌上，身體頓時被高速行走的列車輾過，現場的人害怕得尖叫、掩面，只聽見列車高速走過時「轟轟」的聲響。當列車駛離月台後，路軌上卻不留半點血跡，那名應該重傷甚至死亡的女性就這樣憑空消失了。

個女人快過速遞落到地下？

應該係入左𨋢？

個女人跟住主角一齊入𨋢...

有兩個睇法：
1. 無搭lift但快過主角到地下
2. 跟埋主角入lift但主角到出lift果下先見到佢
兩種可能性都咁恐怖

呢D故最驚真係𨋢topic

通常啲鬼故睇完好快唔記得
但到搭lift果陣就會諗起

今日番工冇野做一口氣追晒你啲故好正

我都係
扮兩日工一口氣由一睇到七
明明我係好驚呢d野
要開始過著日日等出po既日子了

羨慕你扮工時間可以追故

人係咁又要驚但又心思思想睇

btw聽日全港連儂日呀

文宣手足都要小心呀

算啦，喺連燈只有勇武有價值
係完全唔可以接受檢討
仲可以好理直氣壯咁當和理非係盾
真係好噁心

呢個真
連燈既風氣係勇武係唔屌得，連提出檢討都唔可以
例如理大既死守，同1/1 四點就開始裝修咁
明明係勇武做錯，都唔可以接受批評
仲可以屌番和理非話佢哋預左要做人盾

根本本質上就同黑警一樣

仲邊有得咁切割

有無都好，如果衝衝子主流真係咁諗，我真係唔會再出去，亦會叫爸媽都唔再去，保命要緊
反正做多幾年港豬我都夠錢移民

個po都係唔好講咁多算

和勇不分

香港人無本錢分化

同意

第二百二十八話：『強盜』

下午八時許，我收到來自警署的電話，說我家差點被強盜入屋打劫。幸好，當時在家的妻子絲毫沒損。據說，當時她剛巧拿著刀子，勇敢地擊退了強盜。

我以最快的速度趕到警署，妻子一見到我便露出快要哭出來的神色，擁著我說道：「剛剛我以為你回來，便跑去應門，沒想到…竟然是強盜，幸好我眼明手快，用手上拿著的刀把他嚇走了。」

我安慰著眼前看起來楚楚可憐的妻子，心裡卻清楚明白應早日與這女人離婚。

呢個好似睇過

隨時隨地攞地殺死佢老公

攞刀

莫非之前post過？

可能呢d太多人寫

近似廁所廁格果d

係好多橋都係重複又重複咁

3. 屌唔記得㩒車立

出去係為左民主自由五大訴求
如果你比人講兩講就唔出去
係咪你唔夠堅持呢？

利申 我認同唔少勇武係細路心態 當自己大哂

客觀咁諗，對上兩次遊行(8/12, 1/1) 都係未完哂就有人搞事
係唔捉鬼既情況下，惟有相信唔係鬼做既
咁樣既話，唔可能否認而家出去既危險性高左好多
因此，為左自己安全，我都唔多想再出去

更加唔好講有班衝衝子當我地係肉盾要代佢地俾狗咬呢個咁離撚哂大譜既恩想

你用得搞事呢個字，仲係客觀咩？

強到呢個唔係好明
個老婆咁啱拎住把刀姐

和平集會緊無啦啦裝乜野修呀？
客觀結果咪就係搞到個遊行提早收皮，老老嫩嫩走難咁
咁都唔可以話佢地搞事？

anyway 唔係山田巴既post 再討論啦

好地地邊有人揸住把刀開門架

你老婆拿定把刀係門口接你放工

仲諗佢係煮緊飯

係喎，道門係佢開架喎
而家先發覺自己推理能力係0

有post過咩？
個女人原本想殺老公？

正常就算煮緊飯都應該放低把刀先
估唔到唔緊要啦
如果啲推理故全部一睇就估得中就會無咁大樂趣嫁喇

我印象中就無
係

咁都幾老尷

繼續推理

第二百二十九話：『溫泉旅館』

「喂！你到底預約了甚麼鬼旅館啊？現在已經下午六時了，我們在森林中駕車了接近兩小時，也看不到一間類似旅館的建築，汽車導航又像是壞掉了一樣，根本一直在兜圈。」Ｙ子不滿地向男友Ｋ君抱怨道。

Ｋ君不耐煩地說：「你別吵吧！看不到我正在專心駕車嗎！」

「啊！該不是那間小屋吧？」沉默了一會後，Ｙ子指著車窗外一座只有一層高的建築物。

Ｋ君在那連招牌也沒有的建築物外把車停下，與Ｙ子一同下車。建築物門外雖然沒有寫上「ＯＯ溫泉旅館」，但方圓十里也只有這一間像是旅館模樣的建築，想必也沒錯吧。

Ｋ君帶著Ｙ子推開旅館的門，只見裡面幾乎是一片黑暗，只有桌上那微弱的燈火在搖曳。K君輕聲問道：「請問有人嗎？」

過了大約半分鐘，一個黑影從櫃檯旁邊的房間走出來，仔細一看，那個人大約五、六十歲左右，應該是旅館的老闆娘。她急忙地向Ｋ君二人打招呼，說：「抱歉讓你們久等了！多謝你們遠道而來，我叫ＯＯ，是這間溫泉旅館的老闆娘…」自我介紹後，她領著Ｋ君二人到房間。

到達間後，Ｋ君和Ｙ子都鬆一口氣—因為，剛才老闆娘滔滔不絕地向他們介紹旅館的設施和服務等，說話不但急速，而且幾乎讓人沒有喘息的空間。房間裡靜得半點聲音也沒有，也許整間旅館只有他們兩名客人，畢竟旅館的地理位置不理想，他們兜兜轉轉了好幾個圈才找到這間不起眼的小屋。

正當他們打算好好休息一下時，門外傳來敲門聲，旅館老闆娘隨即走進房間，對兩人說道：「抱歉讓你們久等了！多謝你們遠道而來…」Ｋ君二人都被老闆娘嚇呆了，因為老闆娘正在重複剛才說過的話，重新向他們二人打招呼。

「也許是年紀大，忘記了自己已向我們打招呼吧？」Ｙ子與Ｋ君四目交投，為老闆娘剛才的行為尋找合理的解釋。

Ｋ君和Ｙ子走進熱騰騰的溫泉，不但把一天的辛勞消解了，二人還和好如初，把白天的抱怨和不滿都忘記得一乾二淨了。

深夜二時，Ｋ君和Ｙ子睡得正甜時，被門外一陣急速的敲門聲吵醒了。Ｋ君睡眼惺忪地把房門拉開，只見老闆娘拿著一支白蠟燭，對還在半睡半醒的二人說道：「抱歉讓你們久等了！多謝你們遠道而來…」

Ｋ君當時十分憤怒，就算老闆娘年紀大、頭腦不清醒也好，都不應在深夜裡把客人吵醒吧。Ｋ君大聲對老闆娘說道：「夠了！不要再重複一模一樣的話了！」可是，老闆娘好像聽不到似的，咀裡重複吐出同一句說話，像是個壞掉了的機械人一樣。Ｋ君和Ｙ子愈來愈覺得不對勁，老闆娘不但無視他們的反應，自顧自地說著一樣的對白，而且聲線還愈來愈低沉，低沉得根本不像是女性的聲音，而說話速度亦快得像影片以五倍速度播放一樣，快得根本聽不清楚。

Ｋ君和Ｙ子由憤怒變成不安，再變成害怕。他們默契十足地拿起行李，一口氣衝出旅館，跑到車上才稍為冷靜下來。看見老闆娘沒有從旅館追出來，他們才鬆一口氣，可是還不敢鬆懈，直至太陽的光芒在天邊出現。

「得救了！」Ｋ君他們同時嘆息。在準備把車子駛回市區時，Ｋ君他們也注意到昨天的「旅館」根本不是一間旅館，而是一間像是荒廢了起碼十年以上的小屋。他們面面相覷，在到達位於市區的公寓前，二人也不發一言，不想多談昨天那不可思議的事情。

睇完呢個故唔知點解諗起幻海奇情發哥果集

無睇過添
講咩嫁?

講發哥本身住係條村到，但因為工作搬咗出市區，以前交通冇宜家咁方便，搭火車番去都好遠要好耐時間

有日發哥收到朋友寄黎嘅囍帖，村入面有人結婚，咁發哥就搭好耐火車番到村，期間發現啲朋友好古怪，仲有好多靈異野發生

到佢第日搭番車出市區發現火車上有份舊報紙，原來佢條村早一個月瘟疫，全村人死晒，佢之前番去見到嘅都係幻覺

仲諗住最後係老闆敲佢哋車門

好似幾好睇
幻海奇情好有港版世界奇妙物語feel

佢個活動範圍應該只限於旅館

其實係幾好睇 雖然套野好多年前 啲特效又唔恐怖 但啲故仔都唔錯 推薦

世界奇妙物語我淨係睇過雪山凶靈睇完有童年陰影

得閒搵嚟睇下先
我覺得有好幾集恐怖過雪山凶靈
例如墓友、0.03幀的女人、死後婚
仲有集係喺醫院發生但唔記得咗名

係日本留學嗰陣有追過po1
估唔到我畢完業出埋黎做
山田巴仲出緊po

好 反正番工都冇咩做 睇下你講果幾集先

都好似兩年了
日本留學生活開唔開心呀？
btw你個名

上youtube應該有晒呢幾集

有尼套戲嗎？求問戲名？

第二百三十話：『電話』

我的公司裡有一台近乎廢棄的電話。前輩說好像以前公司裡有個專門負責與海外商業伙伴聯繫的部門，但因公司生意下滑，與外地企業的合作愈來愈少，那部門便與營業部合併，而那台電話分機一直被放在一角，無人問津。

某一天晚上，我因工作上犯錯而獨自加班至深夜。同事都趁著星期五晚上好好放鬆一下，只剩下我一人在座位上埋頭苦幹。在我的工作完成得七七八八準備離開時，那台電話突然「鈴～鈴～」地響了起來。

當時快將午夜十二時，我猜想那應該是打錯的電話，便不加理會。但電話那一端的人沒有收線，電話一直響個不停，我只好拿起話筒，無表情地唸著白天唸了許多遍的對白：「感謝你的來電。這是ＯＯ公司…」

還未待我把話說完，聽筒便傳來很快活的聲音：「喂喂！終於聯絡上了！」

我心裡覺得有點抱歉，畢業對方是打錯電話，以為終於聯繫上想找的人。我不好意思地說：「不好意思，這裡是ＯＯ公司，恐怕你打錯電話了。」

但是，對方那活潑的聲音卻丁點兒沒有改變，反而說出我意不想到的回應：「ＯＯ公司嘛！我知道啊！日向先生！」

聽到「日向先生」這個名字，我不禁緊張了起來，因為那是公司某部門的主管的姓氏。我有禮貌地回覆：「不好意思，我叫米倉。日向先生已經下班了。」

可是，電話的另一端好像聽不到我的回應似的，一直自顧自說：「不！你是日向先生吧！日向先生！我好想和你見面啊！」

我不停跟對方說日向先生早已下班，但對方卻以活潑開朗的聲線重重複複說著：「日向先生！日向先生！我好想見你！我現在就去！現在就跟你見面！」

我腦海中完全找不到回覆的字眼，沉默了一會兒後，對方突然以低沉、粗糙的聲線說：「等我啊。」然後，話筒傳來「嘟…嘟…」的機械音。

不安的感覺使我全身的毛孔頓時收縮。我拿起公事包，準備離開公司時，公司的門鈴響起，把緊張的氣氛推進至另一層次。公司的門鈴設有鏡頭，我從畫面中看到一個穿黑色上衣的人站在門外。由於他個子很高，所以鏡頭拍不到他的臉。

他反覆地按著門鈴，不停重複說：「日向先生！我來見你了！日向先生！日向先生！」他一邊說，一邊把臉孔靠近鏡頭。只見畫面中出現了一個滿臉笑容的男性，他的牙齒和牙齦在鏡頭面前展露無遺；而他的眼睛沒有眼白，只有兩個深不見底的黑洞。我的理智強烈要求自己把目光從畫面移開，但當時我好像不受控制般，緊緊盯著畫面中那可怕的臉。

「日向先生！日向先生！你在不在啊？日向先生！」那男性的身體隨著他激動的叫聲前後搖晃。

「日向先—生—！」就如剛才的電話一樣，他的聲音突然變得粗糙低沉。然後，他便消失了。我在門前思前想後，認為留在公司裡該比較安全，所以便在公司裡整整坐了一個晚上。看著外面的天色逐漸明朗，我壯起膽打開公司的大門，只見地上有個啡色的信封。我抵擋不住好奇心，從地上拾起了那個信封，只見入面有張剪紙人形。感到不安的我把人形放回信封內，把信封撕碎後隨意掉在一旁。

放過假後，回到公司便聽到一個壞消息—日向先生已過世。好像是前一天晚上意外跌進路軌被火車輾過而死亡，身體被火車輾得支離破碎，憑著身上的證明文件可得知他的身份。

我回想起那天晚上的怪事—不可思議的來電、讓人毛骨悚然的男人、啡色信封裡的剪紙人形。果然，我把人形和信封撕破是令日向先生死亡的原因嗎？

第二百三十話：『電話』（續）

自日向先生死亡後，罪惡感一直纏繞著我，直至過了大約半年，我的內心才平靜下來。

可是，上天好像不允許我忘記發生的怪事似的。某天晚上，我和前輩二人在公司裡超時工作，目標是在第二天早上十時前完成計劃書。正當我們埋頭苦幹時，「鈴～鈴～」的電話聲打破了寧靜的環境。果然，又是那台已沒有人用的電話在響。由於之前經歷了怪事，我不敢接聽電話。前輩一臉不滿地望向我，但見我臉色發白，便不情不願地拿起電話：「感謝你的來電。這是ＯＯ公司…」

前輩的臉色愈見驚訝，只見他對對方說：「不好意思，我是大原，不是米倉…」、「請問你找米倉先生，是有要事嗎？」、「啊…明白，我和向米倉先生轉達」、「啊…？」、「是，那我先掛線了。」

前輩把電話掛掉後，只是一臉驚訝地看著我，良久說不出話來。

過了一會，前輩才對我說：「剛才電話那個聽起來像是很開心的人說著要找你。起初我不斷對他說我不是你，但他好像聽不到我的回應一樣，無視著我的反應，不斷說話。後來，他好像意識到我真的不是你，便叫我向你傳達幾句話…」

「…他說甚麼？」我不安地問。

「他說：『日向先生的事真是遺憾，如果米倉先生也一起來便好了』。」前輩回應道。

不久，我便辭去工作。直到現在，那電話的奇怪男人到底是誰、為何日向先生會死等等的事情，也是無從考究。

唔知點解幻想到tvb啲主播報假新聞嗰陣俾人殺

係日本大學真係好開心好自由
出到黎做野好似變做機械人咁

八十年代劇集嚟，叫幻海奇情，唔知第幾集，你自己搵搵

仲以為米倉最後都會死埋

你以為姐...

下次就搵大原

喺香港做嘢咪又係咁
想要work-lift balance真係德國果啲先做到
平時係咪好多OT應酬咁？

我都覺

ot多應酬少
有時真心想反香港
但香港依家咁
政府又on99

死咗點寫篇文

應酬少都算好啦
見啲日本人OT完仲要應酬啲上司前輩
真係睇見都慘
巴打介唔介意講下做邊行？
我一直好想去日本生活

如果係甘，應該要米倉先死......

殺死米倉 > 打俾大原 > 殺死大原 > 打俾下一個 > loop

第二百三十一話：『揮手的女人』

這是很久很久以前，發生在我上學必經的馬路的事情。

在早上和傍晚的繁忙時間，那條馬路的人流和車流量也很大，經常可看到一些趕著上班或上學的人無視交通燈，急步橫過馬路。

那天早上，我站在馬路旁等待交通燈轉綠時，看見對面馬路上有個女人朝著我這邊揮手。那是個看似五十多歲的女人，面上掛著燦爛的笑容向著這邊揮著手，大概是遇見了認識的人吧。

與此同時，我身旁的中年男人向前踏出了幾步，儘管交通燈號仍然是那刺眼的紅色，他卻仿佛綠燈時過馬路一樣，悠然地向前邁進。此時，一卡大貨車正全速駛來，因收掣不及而把那中年男人撞倒，當場死亡。

四周傳來刺耳的尖叫聲，很快，警察便到達現場，向在場的目擊者索取口供。我對警方說當時對面馬路有個中年女人向著這邊招手，可能這是那中年男人無視交通燈號而被車撞倒的原因，但負責錄口供的警察卻說其他目擊者都見不到我口中的中年女人，並質疑我是否眼花看錯。而且，警方從死者身上找到的身份證明文件中，發現死者是單身，排除了那中年女人是她的妻子的可能性。

由於附近的人都說沒有見過中年女人，只見死者好像著了魔一樣無視燈號衝出馬路，事件便告一段落。

自那次事件後，我盡可能避免使用那條馬路，寧願兜個大圈也不想重回那案發現場。過了大約三個月，我的記憶開始變得淡漠，我再次使用那馬路。

這次，我的右手邊站著一個像是小學低年級學生的男孩，而對面馬路上竟然出現了三個月前的中年女人的身影！她一以如往地微笑著，手在半空中揮來揮去，與三個月前一模一樣。

身旁那矮小的男孩發出了「啊」的一聲，隨即準備向對面馬路跑去。

我看看那紅色的交通燈，心知不妙，一個箭步衝出，趁著那私家車還未到來時把小孩子抱起。在這千鈞一髮之際，那私家車在我們面前大約十厘米位置駛過，幸好我們二人都安然無恙。

一個一臉驚慌的女子從馬路一旁走出來，一邊緊緊把男孩抱進懷裡，一邊驚慌失措地向我道謝，那大概是男孩的母親吧。

當然，如同三個月前的事件一樣，那名揮手的中年女人早知消失得無影無踪。我想，那一定是在這條馬路上遇上車禍死亡，但仍心有不甘想找人陪葬的怨靈吧。由於經歷了兩次可怕的事件，我下定決心不再使用那條馬路。現在，當地政府可能因交通意外過多而興建了行人天橋，希望那中年女人不能再作惡吧。

好黑心搵替死鬼

都唔知主角係叫好彩定唔好彩見到個“女人”兩次，但都無畀佢迷到衝出馬路

可能主角係女隻女鬼專迷男性

連小學生都搞

我ot就係應酬上司前輩
我做鐘錶業
其實日本生活冇想像中咁正

楳圖一雄有一套漫畫係exactly講呢個故事
以前日本好多農村，城巿開始發展之後，D年輕人出城，做野好少番村...

套漫畫叫咩名？想睇我淨係睇過楳圖套漂流教塞

今日扮工一次過由四追到Live 好爽

諗起寒蟬嗚泣之時

第二百三十二話：『炎夏』

「不好意思…請問你可不可以把我拘捕？」一名男子跑向巡邏中的警察，上氣不接下氣地說道。

「發生甚麼事？」那名巡警一臉疑問地說道。

「總之，到我真的犯罪便太遲了。求你把我拘捕吧！」男子繼續氣急敗壞地說。巡警見他樣子十分可疑，便把他帶到警署去。

男子坐下便冷靜下來，便把事情娓娓道來：「我一到炎熱的夏天便會不由自主地煩躁起來。在我小學一年級的暑假，我被炎熱的天氣弄得非常煩躁，便跑到家裡的後院把螞蟻踩死，再把一大盆水倒在牠們的屍體上，這樣做才使我的煩躁感消失。」

警察一臉不解地回應道：「嗯…雖說不上是甚麼好事，但也不是甚麼大問題吧。」

男子繼續說道：「過了大約五年，那年夏天亦是非常炎熱，我再次被那煩躁焦慮的感覺打敗。我走到河邊，踩死了約十隻的小青蛙才能消掉心裡那悶悶的感覺。」

沒等警察回應，男子繼續把之後不同年份的故事說出來：「…然後，我再次耐不住炎炎夏日，把家裡養了大半年的狗殺死了。」

警察愈聽愈不耐煩，明顯地露出不滿的神色地向對男子：「夠了！別在這裡說傻話了！你也有家人，對吧？快點回家，別叫家人擔心！」

男子憂心忡忡地回應道：「是的…去年秋天我和妻子結婚了…」

但住屋起碼平過香港先
日用品又平
超市又成日有平貨
周圍啲人又有禮貌
可能係工作文化差啲姐？

求名

一至三追晒未

之前追左 繼續努力呀山田巴

我朋友係喺日本讀書畢業之後工作, 而家都十幾年, 佢壓力大到班禿(女)
早幾年老闆成日想潛規則
老闆娘又刻薄
生活上嘅規矩同壓力都唔少
生活其實每一個地方都有好有唔好
睇自己諗法同運數

今次到佢老婆俾佢自己殺死

女仔做到禿頭好慘喎
佢有無諗過轉工？
做人真係好睇運數
無運去到邊都係慘

將會

俾狗鳩拉咗，坐唔坐爆48 個鐘好？

星期日之前，希望俾各位參考下

係去年 可能已經....

去年秋天
即係最少去年都安全

捉佢去青山實冇死
一係(準)殺人犯一係精神病

淨係虐狗已經拉得

但係冇講依家係咩季節

所以今年係未知

所以咪話可能

睇佢係驚會忍唔住隊埋老婆而自首
定其實今年已經隊左老婆啦

憂心忡忡應該就仲未
不過就係唔知會係點 有想像空間先好睇

可能即場殺左個警察呢

我都覺得係未殺
所以先搵差佬拉佢
btw好耐無見喇美欺

如果係香港就…

一直都有追 不過最近冇咩點留名
btw竟然認得我

多啲留名啦
個post無人講嘢得我出故會好悶
你個名特別嘛

近排有啲忙 幾日入來一次就過咗幾版 費時再講返之前啲故

"到我真的犯罪便太遲了"
咁講即係未殺啦

推

聽日見喇大家

今日1500見

好嬲

原來阻膠真係黑警嚟

係佢前面都唔撳住佢

咁靜嘅

第二百三十三話：『不可思議的ＤＶＤ』

呼～

搬家的工作大致完成，終於可以停下來好好休息一會。

做甚麼好呢？啊，這裡剛好有前住戶留下來的ＤＶＤ，就隨便挑選一隻來看吧。

怎樣電影製作公司的名稱久久也不出現？這是甚麼鬼東西…哇！怎麼畫面中央有個中年男人在吊頸？看他苦痛萬分的表情，該不是做戲吧…

還是趕快把影片關掉。

話說回來，前住戶好像是個中年男人，而畫面中的背景也與這間房子的格局十分相似…

不，心裡的違和感未有因此而消失…還有甚麼不對勁的地方？

邊個幫佢燒做隻碟

早晨山田巴

咁條片係邊個拍

所有DVD都係住戶吊頸片?

個業主係咁殺人

一個一個咁租比佢
一個一個咁殺左佢

係甘,退唔退租好呢？

屌 後面真係涼左涼

今日忙到PK
希望聽日有時間出故

加油

好似隔離post巴打話齋
返工係消耗緊生命

第二百三十四話：『門牌』

自有記憶以來，我便常常搬家。由大阪的Ａ市搬到Ｂ市，好不容易適應了校園生活後，又要從Ｂ市搬到Ｃ市，重新開展生活。

看到這裡，可能你已經猜想到我常常搬家的原因—我的父親欠下巨債，為了逃避債主而不斷搬家。對於當時還是小學生的我來說是種苦難，因為好不容易交上到新朋友又要分別，在新學校裡又要承受著同學奇怪的目光。

那時，我們搬到大阪的Ｃ市。那間狹小的公寓裡傢具、電器都一應俱全，也許上一伙住戶像我們一樣為了避開債主而愴惶逃跑。父母一直不把門牌換掉，繼續使用上一伙住戶的姓名，可能是為了更難讓債主發現我們的藏身之所吧。

某天放學後，我因為結交不到新朋友而落寞地一個人回家。突然，背後傳來一股不知怎樣形容的氣息，就像在暖烘烘的浴缸走出來接觸到冰冷空氣的一刻的那股寒氣一樣，令我頓時停下腳步。

果然，背後傳來腳步聲。我在那人煙稀少的巷子裡裝作若無其事地向前行，但後面的人卻加快腳步，跑上來問我：「弟弟，請問你知道荒川的家怎樣去嗎？」

我呆住了，但並非因為我姓荒川，而是因為我家還在用上一伙住戶、那個姓荒川的傢伙的門牌。我裝作聽不見，繼續急步向前行，沒想到後面那個人還是鍥而不捨地追著我，問道：「你知道的吧！你是知道荒川的家在哪裡對吧！」那個人一面逼近，那股寒氣便愈來愈強烈，就像是冷氣直吹我的背部。

我心裡想著絕對不能讓那人知道我家的住處，於是便轉彎拐進附近的商店街，幸好我個子小，走到商店街的人海裡很快便逃離那人的魔掌。

過了數年，我們從大阪搬到神戶。當時已上了中學的我和朋友一邊喝著汽水，一邊在街上閒逛。正當我們談笑時，背後傳來那熟悉的聲音。

「你們知道荒川的家在哪裡嗎？」

那個女人直瞪著我，對我笑著。

追咗咁多年

搬左去神戶
咪可以同佢講荒川屋企係大阪囉

可能女人唔係嚟追債

大家都小心買咗假口罩

家母已買
而家上網拿拿林買返十盒八盒正貨

用兩日時間終於追曬六個post
尋日瞓前突然好不安好寒 即刻拎返條水晶放床頭定下驚
平時對依啲故事好有興趣 但自己又淆底 睇完又要驚 特別係怪奇TV版/恐怖漫畫
見到有中文翻譯實在太好了謝謝巴打

女人：其實我就係荒川

追得幾快喎
水晶係可以辟邪？
我以前都戴過水晶
但覺得無乜功效就無再戴

變咗尋親故事

出埋呢個就放完假再見
大家記住記住戴口罩同勤洗手
同埋得閒就搵消毒酒精抹下電話

第二百三十五話：『好奇心』

我在社交網站上「追蹤」了一個名叫Ａ子的女孩。她不像一般的網絡女神般遙不可及；相反，她有時會「讚好」我的貼文，又會回應大家的留言，感覺十分親切，再加上她可愛的臉孔，早已把我這個宅男的心虜獲了。

我在看她社交網站的主頁時，竟然注意到一件令我興奮不已的事—原來Ａ子與我住在同一區！看著她在公園的照片和地點標註，我十分肯定Ａ子是住在這一區。

「在商店街的超級市場購物中～(^-^)」三秒前，Ａ子發佈了新動態，並上載了在商店街那家超級市場裡拍的照片！

我立即更換衣服，跑到商店街的超級市場。可惜與Ａ子緣慳一面，看不見她美麗的踪影。

「去書店找找關於手作的書籍吧—♪」Ａ子的個人主頁再次更新了！

我從超級市場走出來，決定從小巷跑到書店去。這次，我一定能與Ａ子見面，說不定還能與她開展話題，成為現實生活中的朋友！

我急步跑進那條狹窄又臭氣沖天的小巷，希望能比Ａ子快一步到達書店。突然，周遭邊得漆黑一片，一把聲音傳進我的耳朵裡：「終於，捉到你了…」

山田巴
新年快樂呀
過年後見喇

新年快樂呀
身體健康

毒撚都俾人捉

有啲水晶可以辟邪保平安 但對我嚟講係心理作用多 因為我仲未feel到啲咩特別嘅感覺同磁場

山田巴新年快樂
各位巴絲手足身體健康, 平安大吉
平安健康真係好重要
光復香港!!!!

山田巴新年快樂
希望今次#1001之後
會繼續開新post啦

大家新年快樂

我成日以為水晶係用嚟轉運
你戴開咩水晶？

三家姐終於見到你
新年快樂 出入平安 身體健康

可能要到6月7月先會開
預計放完假會愈嚟愈忙
記住追蹤我呀！

新年快樂
出街記住戴口罩 保護自己呀
放完新年假一定大把支那賤種新移民死返嚟香港

好啦
保重啦山田巴
到時再見

依家戴緊金髮晶 主要係招財運嘅 但同時可以當護身符咁用一種水晶可以有幾個功效

呢個post完埋先講保重啦
仲有幾個故未出

原來可以當護身符用
長知識了

山田巴新年快樂
至緊要身體健康
忙都要注意健康保重身體, 我哋仲要煲底見

半年至一年先見一次既老友
但係咁樣斷斷續續已經識左幾年

呢樣真
身體健康最重要
煲底見

係 感覺上好似同大家認識咗好耐咁
啲username都見慣見熟咁
希望呢個post完咗 下次開post會再見返你地
或者咁啱喺其他post撞到繼續吹水啦

一早已經追蹤咗你

由一睇到依家

醒目

多謝你支持咗咁耐

一口氣由一追到live
已經不能自拔
加油 要繼續出落去呀

不能自拔咁嚴重
今個星期放假所以應該下星期先出到故

睇返你原來都出咗兩年 犀利
要身體健康呀

斷斷續續咁就兩年時間過得真係快
大家咁話 出外記住戴口罩

第二百三十六話：『簡單的工作』

「呼、呼、呼…」

我一邊跑，一邊回想起幾個小時前發生的事。

當時，我在網絡討論區上漫無目的地瀏覽著，突然一個標題吸引著我的注意力。

「簡單的工作」

那標題只有瞭瞭數字，卻令我不由自主地按下。

「３００萬圓」

那薪金令我雙目發光，而且還是即日出糧。雖然我心知這一定不是甚麼正當工作，但當時閒在家中的我確實需要一點收入，所以便抱著「明知山有虎，偏向虎山行」的心態，向那發帖文的人傳送私人短信。

沒多久，我便收到那個神秘發帖人的回覆。果然，他叫我去綁架一對孖生小孩。他一再強調我只需要把那兩名小孩帶到某個指定的廢棄倉庫，在接頭人來到後便功成身退。我敵不過金錢的誘惑，接下了這項看似簡單的工作。

我駕著借回來的私家車，在某某小學附近看見了目標人物的身影，便趁著其他人不注意時把那兩名小孩迷暈後捉到車上。

到達了指定的廢棄倉庫後，我把那對孖生兄弟放在一邊後，便等待接頭人的到來。兩名小孩就像洋娃娃一樣，躺在一旁一動也不動。

第二百三十六話 續

奇怪了。怎麼還不出現？不是約好了下午六時在這裡交收嗎？

正當我在煩惱為何接頭人還不出現時，迷暈藥的藥效漸漸散去，那兩名小孩開始醒來，並哭鬧著：「我要回家！」

最初我無視那兩名小孩的哭叫，後來我愈來愈不耐煩，便「啪」的一把掌打在他們臉上。我也被自己突如其來的憤怒和不安嚇到，平時的我決不會做出如此暴力的行為，但當時我卻莫名其妙地暴躁。那兩名小孩沒有因此而停下，反而說出一些根本不像小學生會說的粗俗說話，使我怒火中燒，狠狠地把兩個小傢伙教訓了一頓，直至我的拳頭麻痺才停下。

「呼、呼…」我喘著氣，狠狠地瞪著那兩個倒在地上的小孩。奇怪的是，他們露出了詭異的笑容，像是不痛不癢地站起來。

「已經打夠了嗎？」其中一個小孩說。

「已經打夠了吧。」另一個小孩附和道。

「也是夠了呢。被打得這麼慘。」小孩說。

「血也流了許多，應該夠了吧。」另一個小孩回應。

「應該構成正當防衛了吧。」那個小孩幽幽地說。

「真是呢，我們是可憐的受害者啊。」另一名不知是哥哥還是弟弟的小孩回答。

他們拿起地上的鐵通，一面敲打著地面，一面慢慢地朝著我走過來。他們露出了根本不屬於小孩子的笑臉，對著我說：「不會讓你逃走啊，嘻嘻。」

出多個短嘅

第二百三十七話：『天空』

我有一個奇怪的習慣，就是踏出大廈的一刻，必定會抬頭望向天空，無論是晴天，陰天還是雨天。因為透過望向天空，我才能真正感受到自己實實在在的開展新的一天。

今天是晴天呢。

我閉上眼睛，深深地吸入著清新的空氣，感覺到身體正在注入能量。

好！今天也繼續努力吧！

正當我在心裡如此默念著時，我打開眼睛，跟那個不認識的人對上了眼。

那人與我愈來愈接近，我的身體不由自主地抖震。

跳樓

主角墊屍底

300萬係俾兩個細路賺嘅

根本一開始就無300萬
果兩個「小孩」應該就係post 廣告既人

所以呃咗主角過嚟，拎啲器官去賣就有300萬

賣晒全部都係得300萬yen咁少

我都覺得係跳樓

無錯

第二百三十八話：『世界之王』

雖然不被父母看好，但我對現時的生活方式十分滿意。

我既眉清目秀，身型高大，體格健壯，打扮又時髦。在路上經常吸引了各種女性的視線，甚至好一些女性忍不住向我搭話呢。

在事業方面，我又一帆風順。以經營者來說，我不但有地位，還有財富。

沒錯！我簡直好比世界的王者，整個世界都圍著我在轉。

雖然說我是所向無敵，但我還是有樣東西敵不過。

那就是停電。

主角淨係打機嗰時先係咁

開頭我以為係機械人

機械人應該唔會俾女仔搭訕

呢個係怪談定笑話

睇唔明就怪談
睇得明就笑話

咁對我黎講而家變左做猜謎

仲以為開心舞
睇多次先知打機

我以為係講緊啲淨係識網產吹水既人添

我覺得係佢出門向天深呼吸，再開眼時上面有人跳樓正正就在佢面前，
這就叫飛來橫禍吧！？

第二百三十九話：『影片保母』

最近，愈多愈多父母利用影片網站作為安撫孩子的道具，在街上不難看見坐在嬰兒車裡拿著手機看得津津有味的小孩。

Ｙ子和丈夫也是這種父母，每當購物、做飯或想耳根清靜時，都會在手機播放著適合兒童觀看的卡通片，讓孩子安靜下來。孩子看著ＯＯ超人的動畫時，往往能保持安靜一兩個小時，令Ｙ子不得不感激科技的進步。

但是，在開始看影片後半年，孩子的行為開始變得怪異，例如經常看著天花板，眼睛上下左右地移動，好像追著甚麼東西似的，但當Ｙ子順著孩子的視線往天花板望時，卻是甚麼都沒有。

孩子在半夜哭泣時，Ｙ子的手機往往會在孩子的枕頭旁邊出現，即使Ｙ子和丈夫都清楚記得睡把手機放在櫃子上。而且，手機的屏幕一定是在播放影片，影片裡卻不是常見的ＯＯ超人，而是一個既看似三十多歲，又像是六十多歲的女人的自拍影片。那個女人裂著咀笑著，背後則是比垃圾場更亂更不堪的背景。感到不安的Ｙ子夫婦自那時開始，便不再讓小孩看影片，並重新設定手機的密碼。

過了大約一星期，怪事再次出現。當Ｙ子在玄關站著與鄰居閒聊時，小孩竟然自己打開了電視，視線一直盯著那天晚上在手機屏幕上出現的奇怪女人。Ｙ子立即關掉電視，並檢查手機，但手機卻顯示從沒有連接到電視上。

Ｙ子一邊安撫哭泣的孩子，一邊在影片網站上翻看著觀看紀錄，希望對那段令人毛骨悚然的不明影片作出檢舉，可是任由Ｙ子怎樣搜索，也找不到那段古怪的影片。

幸好，在Ｙ子移除了那影片網站的應用程式後，怪事便告一段落。

諗起呢樣野

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

已正評

好詭異
btw唔太鍾意暗網仔

第二百四十話：『視像通話』

這晚，我興致勃勃與友人嘗試電話裡新推出的視像通話功能。一邊對方的樣子一邊說話，簡直與面對面談話無異呢。

我們不亦樂乎地談了約一小時後，友人突然看著鏡頭驚叫起來，隨即掛線了。

真是有點令人在意呢。

無特別鍾意或唔鍾意
但題材上岩既就會睇下

仲有唔夠100個reply又要同山田巴道別
好想喊

唔好咁啦
總會再見嘅
一係你開post出故我負責睇？

唔啦
呢半年發生左太多野
我都已經唔想再寫野啦

不過有時寫下嘢都可以抒發下情緒

同埋可以整理一下個思路
不過依家真係好懶啦
返工放工 已經攰到死左

第二百四十一話：『奇怪的影片』

翔太坐在電視機前百無聊賴，按了按遙控，最終在一個關於心靈影片的綜藝節目停下，節目令翔太想起自己也曾看過不能用科學理論解釋的影片。

那時，日本人不像現時那麼開放，互聯網也不像現今般發達和普及，很多時想看色情影片的話，就只有郵購。信箱內經常有印著「想看有趣的影片嗎？連同現金寄信至ＯＯ地址，便可得到一部令男生興致勃勃的影片啊」等字句的傳單。

當時也許出於一時好奇，翔太把購買表格連同傳單，一同塞進了信封，寄往那間位於新宿某大廈的公司。不到一星期，翔太便收到貨物。

翔太滿心歡喜地把光碟放進播放器內，只見畫面出現一片雪花，正常情況應該出現製作公司的名字等，但畫面只充滿著在閃爍的銀白色雪花。

「混蛋！這不是詐騙嗎！」翔太氣得想把遙控掉向那雪花畫面之際，畫面中的雪花消失了，取而代之的是四個人坐在飯桌前的畫面。從年齡看來，應該是父親、母親、兄長和妹妹。四人目無表情，背部離開椅背，筆直地坐著。

翔太看著畫面，不解地說：「搞甚麼鬼？」此時，畫面上原本不發一語的四人突然同時大笑了起來，「哈哈哈」的笑聲連綿不斷，儘管翔太看起來根本不知道有甚麼好笑。

突然，那個父親模樣的人突然從畫面中消失。按現時的特效來說，這樣的畫面可說是非常簡單，但那時的技術沒有那麼好，所以翔太驚嘆不已。

不久，那個看起來應該是母親的女人，也像剛才的男人一樣，突然從畫面上憑空消失；接著是兒子和女兒，畫面上只剩下空無一人的飯廳。

翔太正在納悶著，同時不安感湧上心頭。突然，那四人出現在畫面上。他們一字排開，望著翔太裂咀而笑，發出的笑聲比剛才更響亮，而影片則到此完結。影片說不上是恐怖或靈異，但卻有一種令人難以形容的不安感。

翔太從回憶中醒過來，看著電視中那關於心靈影片的綜藝節目。節目上播放著一名觀眾投稿的心靈影片，竟是翔太當年看過的片段，但不同的是，四人都憑空消失後影片便完結。

到底，最後一幕是被剪接掉，沒有播放，還是只有翔太才能看見…？

嚇都嚇死
以前用錄影帶加低清畫面做出黎果種恐怖質感
係依家好難重現 (除非刻意咁整)

錄影帶睇貞子
Blueray睇貞子

I try to lessen eleven new vocabulary items each day to enrich my vocabulary. My vocabulary is fairly wide while my brother has a fairly limited vocabulary. I have an active vocabulary of around forty eight thousand one hundred words. Your passive vocabulary is much wider than your active vocabulary. What's the best way of enriching your vocabulary? The answer is through reading, creating sentences with a new word in it, writing and pronouncing.

講緊出面個n1 po?

呢位巴打好似好鍾意喺唔同post度寫英文短文

講起以為啲舊恐怖片
有無人睇過"輪迴"

第二百四十二話：『手提電話』

我急步向車站方向跑去，終於趕上了一小時內只有一班的列車。我望望手錶，心想應該能準時到達朋友新居入伙的派對。

當我到達朋友家附近的車站時，我才發現自己遺失了手提電話。到達朋友家後，我借用他們的電話，撥打自己手提電話號碼，希望有好心人拾到。

電話響了差不多十五秒才有人接聽，對方的聲音非常沙啞，即使背景清靜得近乎半點聲音也沒有，我也難以聽到他在說甚麼。我費盡精神，才隱約聽到他在說：「手提電話…？呵呵…電話…」

「糟糕了，難道是個精神有問題的人嗎？」我不禁心想。正當我在思考如何用一個對方也能明白的方式，讓對方能順利把電話交還給我時，對方不發一語地把電話掛掉了。無論我重撥多少遍，電話都只是傳來了無生氣的機械音，顯示未有人接聽。我垂頭喪氣地放下電話，作好永遠不能找回手提電話的心理準備。

那天晚上，我喝個半醉才回家，在梳化上倒頭便睡，睡到第二天接近中午的時間，才因為有硬物頂著腰間而醒過來。一看，原來是我的手提電話，應該是昨天出門時太急忙，忘記了帶電話吧。

我本想嘲笑自己，但當我記起昨天曾經有人接聽電話時，我便感到背後一寒。到底，那個聽電話的人是誰…

唔想個Post咁快爆...

要完嘅始終會完

青山不改，綠水長流

大家各自努力
之後再見

聽電話嗰個人攞返部電話畀佢，仲喺佢屋企入面

btw,我都唔想個post咁快完想見到山田巴

或者根本一直喺屋企入面
掛住我咪開個post召喚下我

山田巴同好者交流區

講到我好似動漫主角咁

Happy Fri 出多個

第二百四十三話：『輪椅婆婆』

在那幢兩層高的房子裡，住著一個因意外導致不能行走的婆婆。那婆婆的丈夫在兩年前過身，婆婆一直依靠著每天早上九時至下午六時來訪的看護的照顧，在大宅裡生活著。

大宅裡只有螺旋形樓梯，因此未能興建為傷殘人士而設的樓梯升降機。每當婆婆需要從二樓走到一樓時，只好要求看護把她抱下去。不過，二樓有著婆婆生活所需的一切，基本上她都不需要去一樓。當時手提電話還未普及，婆婆都是透過搖動鈴鐺去召喚看護的。

這天，那區的警署收到婆婆的來電，說看護被襲擊倒地，血流如注，但兇手早已逃之夭夭。由於當時人手非常短缺，而且既然兇手已逃脫，所以警署只派出Ａ君到案發現場。

果然，大宅的大門被打開，婆婆的看護倒臥在血泊中，一動也不動。二樓傳來婆婆的聲音，Ａ君打電話叫救護車後，便走到二樓查看婆婆有沒有受傷。幸好，婆婆絲毫無損。

這時，Ａ君記起兩年前，婆婆的丈夫也是在這大宅的一樓被人刺殺，因失血過多而死亡。Ａ君認為事有蹊蹺，便在大宅裡四處看看有沒有甚麼線索。

Ａ君在二樓的睡房、洗手間、雜物房等細心查看，竟發現了一個令他毛骨悚然的事實。

二樓是沒有電話的。

那麼，婆婆是怎樣報警？

想到這裡，Ａ君立即尋找婆婆的身影，但背後只有一架空空如也的輪椅。

我應該真係會開
等1001左先

唔好呀我講下笑咋
到時成個post得我地兩個

尊重你個人意願

g持

其實原意係諗住入面集中晒山田巴咁耐開post既link
等可能有d 未睇過既人
有機會係呢段空白時間入面都睇到山田巴以前翻譯既故

咁推唔推
有無人係入面講野果d就隨緣啦

婆婆有咩動機要搞咁大龍鳳扮跛去殺人

#935

內文無交代
我可以試下自由創作

=========================================

老年夫婦生活並不富裕，生活的兩層高房子也是殘殘舊舊的。但總算生活也是勉勉強強可以。

直到兩年多前的一天，婆婆發現了老伴在外面鬼混，她知道了之後傷心欲絕、但傷感的情緒很快就轉化成仇恨和憤怒。

但婆婆是一個深沉的人，她花了三天便想出了一個一石二鳥的妙計。她在抽屜中翻出了多年前，老伴那份人壽保險的保單，當她的目光放在受益人的名字時，她展現了一道十分怪異的笑容。

接下來的幾個月，婆婆也謊稱自己不舒服，著老伴幫忙外出購物。久而久之，連附近的鄰居也開始散播著婆婆卧病在家的流言。

當時機差不多成熟的一個新月晚上，深夜三時半，老伴如上在深夜起床去廁所夜尿的時候，他仍然不知道，這次是他人生最後一次尿尿了。

.....

(懶，唔係好想寫埋落去)

可以同山田巴交流

支持
繼續寫埋落去

大家想交流啲咩

其實好難
因為不停要諗合理性
我諗左好多唔同既可能性
但係有好多都有唔合理既地方

好似近排睇一套叫「虛構推理」既動畫
就算係9UP都好，都要合理先得

同埋我太耐無寫野
依家D 文筆真係差到不能直視

瘋狂同山田巴交流

我個人覺得呢啲怪奇故事就係要留翻啲空間比讀者自己想像先好睇

都係嘅
不過大家有興致寫下故我無任歡迎

第二百四十四話：『鏡中的自己』

「日比，我臉上的痣，長在左邊臉還是右邊臉？」同事伊藤突然問我。

我摸不著頭腦，不知道她為甚麼突然問起這種事，便隨意答她：「嗯…在本人角度來說是右邊呢。」

「在本人角度來說是右邊，」伊藤重複我的回應：「即是在鏡子裡的影像的右邊吧。」

「嗯，沒有錯。」我一邊忙著工作，一邊敷衍地回應。這時，我才注意到辦公室內只有我和伊藤二人，其他同事應該出外到訪客戶公司。

伊藤好像毫不察覺我不想理會她，自顧自說道：「你有聽過嗎？鏡子反射出來的臉，有可能根本不是自己啊…」說罷，她便拉我到洗手間。我也拗不過她，只好跟著她走到空無一人的女廁。

走進廁所裡，她指著洗手盆前大大的鏡子，繼續說出奇怪的說話：「我五歲時，孖生妹妹便因交通意外過身。她臉上的痣正好與我相反，周邊的人都憑這特徵去辨別我們。」

我順著她指的方向望過去，只見鏡子裡一個左邊臉上長著痣的女孩，透過鏡子的反射看著我，詭異地笑著。

我見山田巴好似對日本都有一定認識，之前睇到你好似曾經諗過去日本生活？可以交流下大家鍾意嘅日本文化/事物

或者傾下香港嘅事都得

伊藤應該一早就知鏡入面嗰個係佢個妹，仲特登拉個同事入去，肯定有陰謀係咪要犧牲個同事條命嚟奉獻畀個妹

我無所謂呀
或者有無人想學下日文？
可以開個日文教學post每日教一個生字/grammar

或者佢俾呀妹上咗身

第二百四十五話：『肖像畫』

那天輪到我放學後打掃美術室。趕著與同學打籃球的我打算隨意打掃一下便離開，但牆上高掛著的一幅肖像畫深深吸引著我的目光。

平時絕不踏足美術室的我，第一次看見這幅畫像。畫中的女人栩栩如生，有著大大的眼睛，十分漂亮，但同時卻令我感到不安，因為她的視線好像一直在跟著我。我連忙拿起掃把，隨意掃了掃後便走到球場玩耍。

第二天，學校發生了大騷動—美術室內價值最高的畫像被盜去了。我與其他看熱鬧的同學一同跑到美術室，只見昨天掛著肖像畫的牆壁空空如也。

由於我是負責打掃美術室的人，所以自然被老師帶去問話了。

「原來如此，昨天放學後打掃時，那幅名畫還未被盜去。」聽了我的說明後，老師點點頭說。

「那幅畫是很貴的嗎？」我向老師打聽道。

「嗯，也不算是很貴，但那是本校裡價值最高的畫作。那幅名為『睡美人』的畫作，是日本著名畫家ＯＯ太郎看著女兒的睡相所畫的。」老師回應說。

不過自己一嚟自學
二嚟得N2
可能教錯大家都唔出奇
都係唔獻醜了

G持

睡相

大大的眼睛

同埋講下清音濁音不送氣音

張飛都係瞪大眼瞓覺

睇到呢句笑咗

呢樣上YouTube睇片聽聲應該好過我用文字講

最少講下讀音點發

濁音*

唔想咁快爆post呀...所以忍到今日先留個名

後面嗰38個留言全部留畀樓主出文啦

山田巴唔開新post的話
我就會開一個「山田巴愛好者交流區」

似tg谷名

好 我嘗試下

唔好咁
大家一齊討論下先過癮

第二百四十六話：『地下室的門』

「絕對不能打開地下室的門啊。」

自Ｍ子有記憶以來，父母便不斷跟她重複這句話。雖然父母沒有向Ｍ子解釋原因，但一向順從父母的Ｍ子沒有多問，並認為父母必然是為她著想才不准她打開那道門。

那天，父母有事外出，只有Ｍ子一個在家。由於地下室的門沒有完全關好，Ｍ子走到門前想把門關上時，一陣怪風把門吹開。

Ｍ子自出生以來，第一次看到她以為只有在電視機上才會看到的光景。

唔記得係邊個post睇過，主角換咗係男仔

原來之前出過？
咁轉個頭出多個補返數

我第一時間係諗起Breaking Bad地下製毒工場

BGM:

地下室係SM房

只有在電視機上才會看到的光景

好似睇過

應該反而係主角一直被關喺地下室
第一次見到門外嘅世界

係喎
怪風吹開門
姐係門係向著地下室吹開

咁M子走向地下室的門，關門既時候，係推定拉呢？

第二百四十七話：『未來相機』

「喂喂，猜猜這是甚麼？這是我親戚從某科技公司入手的相機啊。」Ａ君得意洋洋地炫耀道。

「有甚麼特別啊？不就是普通的相機罷了。」Ｂ君看了一眼，認為Ａ君手上那東西與市面上的相機無異。

「你有所不知，這是能預知相中主角未來的相機啊。」Ａ君說：「要不要試一下？」

「嗯…好吧。」Ｂ君一臉不相信的樣子，勉為其難地與Ａ君合照。

只見畫面的照片上出現一個與Ｂ君樣貌有九成相似的老年男人，孤伶伶一人在車站前露宿街頭。

Ａ君指著照片笑著，而Ｂ君則因察覺到A君還未意識到的東西而茫然地站著。

啲故全部出晒喇
多謝大家一直以嚟咁俾面追post

吓，無喇？再搵多D啦！
一定仲有的？不是嗎？

由一追到宜家好唔捨得山田巴...

咁你開新既雜談Post
定真係我開愛好者Post
你諗一諗先

今次我地做主導
唔好再畀山田巴潛水
就算無文都無所謂
唔想有個識左咁耐既朋友又要等一年先再見
中間可以間唔中傾幾句都好丫

我開個post嘅話大家想傾咩先？
日本嘢？日文？
我唔太想好似變咗小圈子咁

好多謝巴打咁比心機譯故比我地睇

總有機會再見嘅

傾日本野，日文，之類都可以

故就有嘅
但要逐個睇下好唔好睇（有好多時啲故好無聊，廢事譯）
然後譯故又要時間
呢排做嘢又忙無得扮工
所以要過多一排先喇

個po開(八)+雜談 咁會唔會好啲

M子
美智子
丸子
桃子

仲有呢？

山田巴
有緣再會喇

唉
下年見

M字一直被困係地下室入面
電視機上嘅光景係外面嘅世界

A已經

下次見

追左3年
今年先開account
最後機會 多謝山田巴

其實辛辛苦苦譯番黎既故
不推文會少左好多人睇
但樓主都唔介意 呢點我係真心佩服

多謝你地睇我啲故就真
譯故又唔係真係好辛苦
都算係我興趣嚟
大家鍾意睇就好
呢大半年咁多重要post
無謂阻住大家睇重要嘢
反正啲故幾時睇都一樣

至於上面有巴打話開個山田巴討論post
好意我心領喇
我睇下呢排有無時間
可以嘅話開個日文post
分享下日文知識 傾下日文旅行嘢
如果唔係嘅就下次怪奇故post再見啦大家

再次多謝大家咁支持
俾啲掌聲自己！

成日都入黎睇 好唔捨得
等你再出呀 山田巴

下年再見